<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/index.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-11-21T20:01:26+02:00</updated><id>http://localhost:4000/index.xml</id><title type="html">Alokos centras</title><subtitle>Alokos centras - tai šviesos oazė skirta meditacijai ir pažinčiai su Budos mokymais. </subtitle><entry><title type="html">Sausio 6 - 15 dd. Samathos-Vipassanos atsiskyrimas su vienuole</title><link href="http://localhost:4000/sausio_atsiskyrimas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sausio 6 - 15 dd. Samathos-Vipassanos atsiskyrimas su vienuole" /><published>2022-11-07T00:00:00+02:00</published><updated>2022-11-07T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/january-retreat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sausio_atsiskyrimas.html">&lt;h2 id=&quot;devynių-dienų-samathos-vipassanos-meditacijos-atsiskyrimas&quot;&gt;Devynių dienų Samathos-Vipassanos meditacijos atsiskyrimas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sausį kviečiame į ilgesnį meditacijos atsiskyrimą Trakų rajone.&lt;br /&gt;
Atsiskyrimą ves vienuolė &lt;strong&gt;Ayya Piyadassī&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Samatha&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (skr. &lt;em&gt;śamatha&lt;/em&gt;) ir &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vipassana&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (skr. &lt;em&gt;vipaśyanā&lt;/em&gt;) (rimtis ir įžvalga) – tai bruožai, kuriuos būtina lavinti, jei esate rimtai nusiteikę suprasti save ir pasaulį, suprasti kas yra laimė ir kokios yra jos tikrosios priežastys ir sąlygos. Šis atsiskyrimas bus skirtas tiems bruožams puoselėti, suprasti kas mus daro nelaimingais ir vaduotis iš to, judėti link laimės ir pilnatvės.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Samatha&lt;/em&gt; (rimtis) ugdoma išlaikant dėmesį nukreiptu į vieną objektą. Kuo ilgiau protas sugeba išlikti su vienu objektu, tuo ramesniu jis tampa. Tuo nurimusiu protu įvairiapusiškai tyrinėjant kūną ir protą sukeliama į tyrumą vedanti &lt;em&gt;Vipassana&lt;/em&gt; (įžvalga).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jei esate dalyvavę 2-jų ar 3-jų dienų tylos stovykloje ir jums tų dienų pasirodė per mažai, ar jei nesate dalyvavę tylos stovykloje bet jums smalsu ir mėgstate iššūkius, šis rimties (&lt;em&gt;samatha&lt;/em&gt;) ir įžvalgos (&lt;em&gt;vipassana&lt;/em&gt;) lavinimui skirtas 9 dienų atsiskyrimas yra Jums.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimo metu bus išlaikomą budri, įsiklausanti tyla. Ji yra būtina giliam gebėjimui girdėti, galvoti, atidžiam savo proto ir kūno stebėjimui ir suvokimui. Laikas vienumoje, kurį dovanojate sau atsiskyrimo metu, padės pamatyti save ir pasaulį naujai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mes nusprendžiame tylėti, kad padėtume sau ir kitiems. Tai nėra reikalavimas tylos iš kitų, tai mūsų pačių tyla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATSISKYRIMO PRAKTIKOS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Asmeninės meditacijos instrukcijos&lt;br /&gt;
- Samathos ir vipassanos meditacijos praktikos&lt;br /&gt;
- Tylos praktika&lt;br /&gt;
- Mokytojos kalbos apie mokymą&lt;br /&gt;
- Giesmės&lt;br /&gt;
- Individualūs pokalbiai su meditacijos mokytoja&lt;br /&gt;
- Klausimų/atsakymų valandėlė kasdien&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kas antrą dieną bus asmeniniai pokalbiai su mokytojomis praktikai aptarti. Taip pat bus galima pateikti klausimus raštu. Į juos bus atsakoma vakarinėje klausimų ir atsakymų sesijoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TVARKARAŠTIS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5:30 Pabundame&lt;br /&gt;
6:00 Giesmės ir meditacija&lt;br /&gt;
7:00 Pusryčiai&lt;br /&gt;
7:45 Meditacija dirbant&lt;br /&gt;
8:30 Rytinė meditacija&lt;br /&gt;
11:30 Pietūs&lt;br /&gt;
14:30 Popietinė meditacija&lt;br /&gt;
17:30 Arbata&lt;br /&gt;
18:00 Laisvas laikas ir savarankiška praktika&lt;br /&gt;
19:30 Giesmės, meditacija ir klausimai ir atsakymai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį - kelsimės anksti - tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime - gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tradiciškai laikysimės aštuonių dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo:&lt;br /&gt;
- žudymo&lt;br /&gt;
- vogimo&lt;br /&gt;
- seksualinių veiksmų&lt;br /&gt;
- melagystės&lt;br /&gt;
- svaigalų&lt;br /&gt;
- valgymo po pietų&lt;br /&gt;
- pramogų ir puošimosi&lt;br /&gt;
- miegojimo per ne lyg patogiose lovose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KAINA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renginys ne pelno siekiantis.&lt;br /&gt;
Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą 305 eurų.&lt;br /&gt;
Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REGISTRACIJA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registracija bus patvirtinta sumokėjus 305 eurų už 9 nakvynes ir maitinimą.&lt;br /&gt;
- atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- registracijos mokestis yra negrąžinamas.&lt;br /&gt;
- jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas.&lt;br /&gt;
- jei negalite sau tiek leisti finasiškai, bet labai norite dalyvauti atsiskyrime parašykite elektroniniu paštu amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- Vietų skaičius ribotas iki 30 žmonių.&lt;br /&gt;
(dalyviai gyvens dviviečiuose arba triviečiuose kambariuose su atskirais dušais ir wc)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOKĖJIMO DUOMENYS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras”&lt;br /&gt;
Banko saskaita: LT037044090102012566&lt;br /&gt;
Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X&lt;br /&gt;
Suma: 305 eur.&lt;br /&gt;
Mokėjimo paskirtis: stovykla gruodis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VIETA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„TRAKŲ AUKŠTĖS” kaimo turizmo sodyba
Paraisčių km. 5, Trakų raj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Telefonu: 860341093&lt;br /&gt;
El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai atsiskyrimai" /><category term="renginiai" /><category term="atsiskyrimai" /><summary type="html">Devynių dienų Samathos-Vipassanos meditacijos atsiskyrimas Sausį kviečiame į ilgesnį meditacijos atsiskyrimą Trakų rajone. Atsiskyrimą ves vienuolė Ayya Piyadassī. Samatha (skr. śamatha) ir Vipassana (skr. vipaśyanā) (rimtis ir įžvalga) – tai bruožai, kuriuos būtina lavinti, jei esate rimtai nusiteikę suprasti save ir pasaulį, suprasti kas yra laimė ir kokios yra jos tikrosios priežastys ir sąlygos. Šis atsiskyrimas bus skirtas tiems bruožams puoselėti, suprasti kas mus daro nelaimingais ir vaduotis iš to, judėti link laimės ir pilnatvės. Samatha (rimtis) ugdoma išlaikant dėmesį nukreiptu į vieną objektą. Kuo ilgiau protas sugeba išlikti su vienu objektu, tuo ramesniu jis tampa. Tuo nurimusiu protu įvairiapusiškai tyrinėjant kūną ir protą sukeliama į tyrumą vedanti Vipassana (įžvalga). Jei esate dalyvavę 2-jų ar 3-jų dienų tylos stovykloje ir jums tų dienų pasirodė per mažai, ar jei nesate dalyvavę tylos stovykloje bet jums smalsu ir mėgstate iššūkius, šis rimties (samatha) ir įžvalgos (vipassana) lavinimui skirtas 9 dienų atsiskyrimas yra Jums. Atsiskyrimo metu bus išlaikomą budri, įsiklausanti tyla. Ji yra būtina giliam gebėjimui girdėti, galvoti, atidžiam savo proto ir kūno stebėjimui ir suvokimui. Laikas vienumoje, kurį dovanojate sau atsiskyrimo metu, padės pamatyti save ir pasaulį naujai. Mes nusprendžiame tylėti, kad padėtume sau ir kitiems. Tai nėra reikalavimas tylos iš kitų, tai mūsų pačių tyla. ATSISKYRIMO PRAKTIKOS - Asmeninės meditacijos instrukcijos - Samathos ir vipassanos meditacijos praktikos - Tylos praktika - Mokytojos kalbos apie mokymą - Giesmės - Individualūs pokalbiai su meditacijos mokytoja - Klausimų/atsakymų valandėlė kasdien Kas antrą dieną bus asmeniniai pokalbiai su mokytojomis praktikai aptarti. Taip pat bus galima pateikti klausimus raštu. Į juos bus atsakoma vakarinėje klausimų ir atsakymų sesijoje. TVARKARAŠTIS 5:30 Pabundame 6:00 Giesmės ir meditacija 7:00 Pusryčiai 7:45 Meditacija dirbant 8:30 Rytinė meditacija 11:30 Pietūs 14:30 Popietinė meditacija 17:30 Arbata 18:00 Laisvas laikas ir savarankiška praktika 19:30 Giesmės, meditacija ir klausimai ir atsakymai Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį - kelsimės anksti - tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime - gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais. Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika. Tradiciškai laikysimės aštuonių dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo: - žudymo - vogimo - seksualinių veiksmų - melagystės - svaigalų - valgymo po pietų - pramogų ir puošimosi - miegojimo per ne lyg patogiose lovose. KAINA Renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą 305 eurų. Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę. REGISTRACIJA Registracija bus patvirtinta sumokėjus 305 eurų už 9 nakvynes ir maitinimą. - atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com - registracijos mokestis yra negrąžinamas. - jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas. - jei negalite sau tiek leisti finasiškai, bet labai norite dalyvauti atsiskyrime parašykite elektroniniu paštu amandaspaulauskas@gmail.com - Vietų skaičius ribotas iki 30 žmonių. (dalyviai gyvens dviviečiuose arba triviečiuose kambariuose su atskirais dušais ir wc) MOKĖJIMO DUOMENYS Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras” Banko saskaita: LT037044090102012566 Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X Suma: 305 eur. Mokėjimo paskirtis: stovykla gruodis VIETA „TRAKŲ AUKŠTĖS” kaimo turizmo sodyba Paraisčių km. 5, Trakų raj. KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ Telefonu: 860341093 El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com</summary></entry><entry><title type="html">Laimė – tai įgūdis | Paskaita lapkričio 6d.</title><link href="http://localhost:4000/laime_tai_igudis.html" rel="alternate" type="text/html" title="Laimė – tai įgūdis | Paskaita lapkričio 6d." /><published>2022-10-21T00:00:00+03:00</published><updated>2022-10-21T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/laime-tai-igudis</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/laime_tai_igudis.html">&lt;p&gt;Tai, ar esame laimingi ar ne, nėra kažkieno malonė ar bausmė. Mūsų laimė yra mūsų rankose, o tiksliau mūsų širdyse, mūsų galvose. Laimės šaltinis nėra išorėje, jis glūdi viduje, ir mes ji galime atrasti ir plėsti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Būti laimingu – tai gebėjimas, kuri galime lavinti, vystyti.&lt;br /&gt;
Ši paskaita bus apie tai, kas blokuoja laimę ir apie tai, kaip tuos blokus pašalinti, kokias vidines savybės tam turime ugdyti ir kaip galime tai daryti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maloniai kviečiame &lt;strong&gt;10:00 lapkričio 6d.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Būtina registracija.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 11.06”.&lt;br /&gt;
Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Tai, ar esame laimingi ar ne, nėra kažkieno malonė ar bausmė. Mūsų laimė yra mūsų rankose, o tiksliau mūsų širdyse, mūsų galvose. Laimės šaltinis nėra išorėje, jis glūdi viduje, ir mes ji galime atrasti ir plėsti. Būti laimingu – tai gebėjimas, kuri galime lavinti, vystyti. Ši paskaita bus apie tai, kas blokuoja laimę ir apie tai, kaip tuos blokus pašalinti, kokias vidines savybės tam turime ugdyti ir kaip galime tai daryti. Maloniai kviečiame 10:00 lapkričio 6d. Būtina registracija. Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 11.06”. Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼</summary></entry><entry><title type="html">Spalio 28 - 30 dd. savaitgalio meditacija prie marių</title><link href="http://localhost:4000/spalio_atsiskyrimas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Spalio 28 - 30 dd. savaitgalio meditacija prie marių" /><published>2022-09-25T00:00:00+03:00</published><updated>2022-09-25T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/october-retreat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/spalio_atsiskyrimas.html">&lt;h2 id=&quot;savaitgalio-meditacijos-atsiskyrimas-prie-lūšių-ežero&quot;&gt;Savaitgalio meditacijos atsiskyrimas prie Lūšių ežero&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Paskutinį spalio savaitgalį kviečiame praleisti medituojant su dviem budizmo vienuolėmis prie Lūšių ežero.&lt;br /&gt;
Atsiskyrimą ves &lt;strong&gt;Won Bo Sunim&lt;/strong&gt; (Zen) ir &lt;strong&gt;Ayya Piyadassī&lt;/strong&gt; (Theravada).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zen ir Theravados budizmo tradicijos turi daug bendro, bet turi ir skirtumų. Šis atsiskyrimas – tai puiki proga prisiliesti prie tų tradicijų ir pasimokyti iš abiejų.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATSISKYRIMO PRAKTIKOS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Meditacijos instrukcijos&lt;br /&gt;
- Meditacijos sėdint ir vaikštant&lt;br /&gt;
- Tylos praktika&lt;br /&gt;
- Giesmės&lt;br /&gt;
- Nusilenkimai&lt;br /&gt;
- Klausimų ir atsakymų valandėlė&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TVARKARAŠTIS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Penktadienis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19:00 Įvadas&lt;br /&gt;
20:30 Meditacija sėdint, vaikštant, sėdint&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Šeštadienis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5:30 Pabundame&lt;br /&gt;
6:00 Giesmės ir nusilenkimai&lt;br /&gt;
6:45 Meditacija sėdint, vaikštant, sėdint&lt;br /&gt;
8:00 Pusryčiai&lt;br /&gt;
9:00 Meditacijos instrukcijos, meditacija sėdint&lt;br /&gt;
10:00 Meditacija vaikštant&lt;br /&gt;
10:30 Meditacija sėdint&lt;br /&gt;
11:00 Meditacija vaikštant&lt;br /&gt;
11:30 Pietūs&lt;br /&gt;
13:30 Meditacija vaikštant palei ežerą&lt;br /&gt;
14:30 Meditacija sėdint&lt;br /&gt;
15:15 Meditacija vaikštant&lt;br /&gt;
16:00 Meditacija sėdint&lt;br /&gt;
16:45 Meditacija vaikštant&lt;br /&gt;
17:30 Arbata (pasirinktinai)&lt;br /&gt;
19:00 Giesmės, klausimai ir atsakymai&lt;br /&gt;
20:00 Meditacija sėdint, vaikštant, sėdint&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sekmadienis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5:30 Pabundame&lt;br /&gt;
6:00 Giesmės ir nusilenkimai&lt;br /&gt;
6:45 Meditacija sėdint, vaikštant, sėdint&lt;br /&gt;
8:00 Pusryčiai&lt;br /&gt;
9:00 Meditacijos instrukcijos, meditacija sėdint&lt;br /&gt;
10:00 Meditacija vaikštant&lt;br /&gt;
10:30 Meditacija sėdint&lt;br /&gt;
11:00 Meditacija vaikštant&lt;br /&gt;
11:30 Pietūs&lt;br /&gt;
13:30 Meditacija sėdint&lt;br /&gt;
14:00 Meditacija vaikštant&lt;br /&gt;
14:30 Meditacija sėdint&lt;br /&gt;
15:00 Uždarymo ratas&lt;br /&gt;
16:00 Pabaiga&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KAINA:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renginys ne pelno siekiantis.&lt;br /&gt;
Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę, vegetarišką maistą ir logistines organizavimo išlaidas.&lt;br /&gt;
- Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojoms vienuolėms už mokymą ir tarnystę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REGISTRACIJA:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registracija bus patvirtinta sumokėjus 75 eurų už 2 nakvynes ir maistą.&lt;br /&gt;
- Atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: meditacija2022spalis@gmail.com&lt;br /&gt;
- Registracijos mokestis yra negrąžinamas.&lt;br /&gt;
- Jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas.&lt;br /&gt;
- Vietų skaičius ribotas iki 25 žmonių (dalyviai gyvens dviviečiuose arba triviečiuose kambariuose su dušais ir wc).&lt;br /&gt;
- Registracija uždaroma spalio 21 dieną.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOKĖJIMO DUOMENYS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras”&lt;br /&gt;
Banko saskaita: LT037044090102012566&lt;br /&gt;
Banko pavadinimas: AB SEB bankas&lt;br /&gt;
Suma: 75 eur.&lt;br /&gt;
Mokėjimo paskirtis: stovykla spalis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VIETA:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aukštaitijos nacionalinio parko gamtos mokykla,
Meiros g. 10, Meironų k., Ignalinos r.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DAUGIAU INFORMACIJOS APIE RENGINĮ GALITE SUŽINOTI SUSISIEKĘ NURODYTAIS KONTAKTAIS:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
- el.paštu: aloka@theravada.lt&lt;br /&gt;
- telefonu: 860196830&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai atsiskyrimai" /><category term="renginiai" /><category term="atsiskyrimai" /><summary type="html">Savaitgalio meditacijos atsiskyrimas prie Lūšių ežero Paskutinį spalio savaitgalį kviečiame praleisti medituojant su dviem budizmo vienuolėmis prie Lūšių ežero. Atsiskyrimą ves Won Bo Sunim (Zen) ir Ayya Piyadassī (Theravada). Zen ir Theravados budizmo tradicijos turi daug bendro, bet turi ir skirtumų. Šis atsiskyrimas – tai puiki proga prisiliesti prie tų tradicijų ir pasimokyti iš abiejų. ATSISKYRIMO PRAKTIKOS: - Meditacijos instrukcijos - Meditacijos sėdint ir vaikštant - Tylos praktika - Giesmės - Nusilenkimai - Klausimų ir atsakymų valandėlė TVARKARAŠTIS Penktadienis 19:00 Įvadas 20:30 Meditacija sėdint, vaikštant, sėdint Šeštadienis 5:30 Pabundame 6:00 Giesmės ir nusilenkimai 6:45 Meditacija sėdint, vaikštant, sėdint 8:00 Pusryčiai 9:00 Meditacijos instrukcijos, meditacija sėdint 10:00 Meditacija vaikštant 10:30 Meditacija sėdint 11:00 Meditacija vaikštant 11:30 Pietūs 13:30 Meditacija vaikštant palei ežerą 14:30 Meditacija sėdint 15:15 Meditacija vaikštant 16:00 Meditacija sėdint 16:45 Meditacija vaikštant 17:30 Arbata (pasirinktinai) 19:00 Giesmės, klausimai ir atsakymai 20:00 Meditacija sėdint, vaikštant, sėdint Sekmadienis 5:30 Pabundame 6:00 Giesmės ir nusilenkimai 6:45 Meditacija sėdint, vaikštant, sėdint 8:00 Pusryčiai 9:00 Meditacijos instrukcijos, meditacija sėdint 10:00 Meditacija vaikštant 10:30 Meditacija sėdint 11:00 Meditacija vaikštant 11:30 Pietūs 13:30 Meditacija sėdint 14:00 Meditacija vaikštant 14:30 Meditacija sėdint 15:00 Uždarymo ratas 16:00 Pabaiga KAINA: Renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę, vegetarišką maistą ir logistines organizavimo išlaidas. - Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojoms vienuolėms už mokymą ir tarnystę. REGISTRACIJA: Registracija bus patvirtinta sumokėjus 75 eurų už 2 nakvynes ir maistą. - Atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: meditacija2022spalis@gmail.com - Registracijos mokestis yra negrąžinamas. - Jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas. - Vietų skaičius ribotas iki 25 žmonių (dalyviai gyvens dviviečiuose arba triviečiuose kambariuose su dušais ir wc). - Registracija uždaroma spalio 21 dieną. MOKĖJIMO DUOMENYS: Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras” Banko saskaita: LT037044090102012566 Banko pavadinimas: AB SEB bankas Suma: 75 eur. Mokėjimo paskirtis: stovykla spalis VIETA: Aukštaitijos nacionalinio parko gamtos mokykla, Meiros g. 10, Meironų k., Ignalinos r. DAUGIAU INFORMACIJOS APIE RENGINĮ GALITE SUŽINOTI SUSISIEKĘ NURODYTAIS KONTAKTAIS: - el.paštu: aloka@theravada.lt - telefonu: 860196830</summary></entry><entry><title type="html">Apie paleidima | Paskaita spalio 2d.</title><link href="http://localhost:4000/apie_paleidima.html" rel="alternate" type="text/html" title="Apie paleidima | Paskaita spalio 2d." /><published>2022-09-25T00:00:00+03:00</published><updated>2022-09-25T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/apie-paleidima</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/apie_paleidima.html">&lt;p&gt;Dažnai, kai galvoje užstringame kažkokioje nemalonioje istorijoje bei tuo kankiname save ir aplinkinius, galime išgirsti raginimą: „Paleisk!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bet ką tai reiškia? Paleisti ką? Ir kodėl? Į ką įsikimbame, kad reikia paleisti? Kaip tai suprasti? Kodėl tai darome? Galiausiai, kaip gi paleisti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buda atsakė į visus šiuos klausimus. Jo mokymas yra praktiškas. Jis ne tik nurodė problemą, bet ir aiškiai paaiškino jos sprendimą. Ši paskaita bus apie tai, apie problemą ir jos sprendimą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maloniai kviečiame!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Būtina registracija.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 10.02”.&lt;br /&gt;
Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Dažnai, kai galvoje užstringame kažkokioje nemalonioje istorijoje bei tuo kankiname save ir aplinkinius, galime išgirsti raginimą: „Paleisk!” Bet ką tai reiškia? Paleisti ką? Ir kodėl? Į ką įsikimbame, kad reikia paleisti? Kaip tai suprasti? Kodėl tai darome? Galiausiai, kaip gi paleisti? Buda atsakė į visus šiuos klausimus. Jo mokymas yra praktiškas. Jis ne tik nurodė problemą, bet ir aiškiai paaiškino jos sprendimą. Ši paskaita bus apie tai, apie problemą ir jos sprendimą. Maloniai kviečiame! Būtina registracija. Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 10.02”. Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼</summary></entry><entry><title type="html">Meditacija pradedantiesiems</title><link href="http://localhost:4000/meditacija_pradedantiesiems.html" rel="alternate" type="text/html" title="Meditacija pradedantiesiems" /><published>2022-09-19T13:12:09+03:00</published><updated>2022-09-19T13:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/meditacija-pradedantiesiems</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/meditacija_pradedantiesiems.html">&lt;h2 id=&quot;meditacija-pradedantiesiems&quot;&gt;Meditacija pradedantiesiems&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pirmadienio vakarais į Alokos centrą kviečiame tuos, kas tik pradeda medituoti, ir tuos, kam sėdėti valandą yra per daug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meditacija trunka vos pusvalandį (18:00 - 18:30) ir yra vedama vienuolės.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jei norite medituoti, bet patys namuose niekaip nesusiruošiate, ateikite, čia rasite tinkamą atmosferą ir kitų žmonių palaikymą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per pirmą apsilankymą rekomenduojame ateiti 15 minučių anksčiau.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai meditacija" /><category term="renginiai" /><category term="meditacija" /><summary type="html">Meditacija pradedantiesiems Pirmadienio vakarais į Alokos centrą kviečiame tuos, kas tik pradeda medituoti, ir tuos, kam sėdėti valandą yra per daug. Meditacija trunka vos pusvalandį (18:00 - 18:30) ir yra vedama vienuolės. Jei norite medituoti, bet patys namuose niekaip nesusiruošiate, ateikite, čia rasite tinkamą atmosferą ir kitų žmonių palaikymą. Per pirmą apsilankymą rekomenduojame ateiti 15 minučių anksčiau.</summary></entry><entry><title type="html">Spalį vėl skaitysime pali suttas</title><link href="http://localhost:4000/pali_suttu_skaitymo_grupe.html" rel="alternate" type="text/html" title="Spalį vėl skaitysime pali suttas" /><published>2022-09-18T00:00:00+03:00</published><updated>2022-09-18T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/sutta-reading-gruop</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/pali_suttu_skaitymo_grupe.html">&lt;p&gt;Nuo spalio mėnesio tęsiame suttų skaitymo grupės susitikimus. Antradienio vakarais, po meditacijos, 19:10 - 20:30, renkamės centre ir Zoom’e paskatyti ir aptarti pali suttų lietuviškus vertimus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pavasarį perskatėme &lt;em&gt;Didžiajai suttai apie Parinibbāna &lt;a href=&quot;https://suttacentral.net/dn16&quot;&gt;(Mahāparinibbānasutta DN 16)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, ilgiausią pali kanono suttą. Toliau skaitome įvairaus ilgio suttas susijusias su Budos mokymo teorija ir praktika. Skaitome lėtai ir daug diskutuojame. Pagrindinis mūsų tikslas yra pamąstyti, kaip galime pritaikyti gyvenime tai, ką skaitome. Grupė yra labiau erdvė mūsų visų diskusijai, nei katedra paskaitoms skaityti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Norėdami užsiregistruoti, parašykite mums laišką į aloka@theravada.lt .&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Nuo spalio mėnesio tęsiame suttų skaitymo grupės susitikimus. Antradienio vakarais, po meditacijos, 19:10 - 20:30, renkamės centre ir Zoom’e paskatyti ir aptarti pali suttų lietuviškus vertimus. Pavasarį perskatėme Didžiajai suttai apie Parinibbāna (Mahāparinibbānasutta DN 16), ilgiausią pali kanono suttą. Toliau skaitome įvairaus ilgio suttas susijusias su Budos mokymo teorija ir praktika. Skaitome lėtai ir daug diskutuojame. Pagrindinis mūsų tikslas yra pamąstyti, kaip galime pritaikyti gyvenime tai, ką skaitome. Grupė yra labiau erdvė mūsų visų diskusijai, nei katedra paskaitoms skaityti. Norėdami užsiregistruoti, parašykite mums laišką į aloka@theravada.lt .</summary></entry><entry><title type="html">Grožis pagal Budą | Paskaita rugsėjo 4d.</title><link href="http://localhost:4000/grozis_pagal_buda.html" rel="alternate" type="text/html" title="Grožis pagal Budą | Paskaita rugsėjo 4d." /><published>2022-08-29T00:00:00+03:00</published><updated>2022-08-29T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/grozis-pagal-buda</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/grozis_pagal_buda.html">&lt;p&gt;Maloniai kviečiame į pirmąją naujo sezono paskaitą rugsėjo 4 dieną!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grožio matymą ten, kur jo nėra, Buda įvardijo kaip vieną iš suvokimo iškreipimų.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ką mes dažniausiai vadiname grožiu ir kas iš tiesų yra gražu? Kodėl?
Kada patys esame gražūs? Ką Buda pavadintų efektyviausiomis grožio procedūromis?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaip galime nušviesti pasaulį su amžiumi neblėstančiu grožiu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Būtina registracija.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 09.04”.&lt;br /&gt;
Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Maloniai kviečiame į pirmąją naujo sezono paskaitą rugsėjo 4 dieną! Grožio matymą ten, kur jo nėra, Buda įvardijo kaip vieną iš suvokimo iškreipimų. Ką mes dažniausiai vadiname grožiu ir kas iš tiesų yra gražu? Kodėl? Kada patys esame gražūs? Ką Buda pavadintų efektyviausiomis grožio procedūromis? Kaip galime nušviesti pasaulį su amžiumi neblėstančiu grožiu? Būtina registracija. Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 09.04”. Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼</summary></entry><entry><title type="html">Rugsėjo 9 - 18 dd. atsiskyrimas su vienuolėmis (Vokietija, Lietuva)</title><link href="http://localhost:4000/rugsejo_atsiskyrimas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rugsėjo 9 - 18 dd. atsiskyrimas su vienuolėmis (Vokietija, Lietuva)" /><published>2022-05-16T00:00:00+03:00</published><updated>2022-05-16T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/september-retreat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/rugsejo_atsiskyrimas.html">&lt;h2 id=&quot;devynių-dienų-meditacijos-atsiskyrimas-prie-panevėžio-nine-days-meditation-retreat&quot;&gt;Devynių dienų meditacijos atsiskyrimas (prie Panevėžio)/ Nine days meditation retreat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rūgsėjį kviečiame į neeilinį meditacijos atsiskyrimą, kurį ves dvi theravados budizmo vienuolės:&lt;br /&gt;
- &lt;strong&gt;Ayya Piyadassī&lt;/strong&gt; (Lietuva)&lt;br /&gt;
- &lt;strong&gt;Sayalay Paññavaddhi&lt;/strong&gt; (Vokietija).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimas bus vedamas lietuvių ir anglų kalbomis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Samatha&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (skr. &lt;em&gt;śamatha&lt;/em&gt;) ir &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vipassana&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (skr. &lt;em&gt;vipaśyanā&lt;/em&gt;) (rimtis ir įžvalga) – tai bruožai, kuriuos būtina lavinti, jei esate rimtai nusiteikę suprasti save ir pasaulį, suprasti kas yra laimė ir kokios yra jos tikrosios priežastys ir sąlygos. Šis atsiskyrimas bus skirtas tiems bruožams puoselėti, suprasti kas mus daro nelaimingais ir vaduotis iš to, judėti link laimės ir pilnatvės.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Samatha&lt;/em&gt; (rimtis) ugdoma išlaikant dėmesį nukreiptu į vieną objektą. Kuo ilgiau protas sugeba išlikti su vienu objektu, tuo ramesniu jis tampa. Tuo nurimusiu protu įvairiapusiškai tyrinėjant kūną ir protą sukeliama į tyrumą vedanti &lt;em&gt;Vipassana&lt;/em&gt; (įžvalga).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jei esate dalyvavę 2-jų ar 3-jų dienų tylos stovykloje ir jums tų dienų pasirodė per mažai, ar jei nesate dalyvavę tylos stovykloje bet jums smalsu ir mėgstate iššūkius, šis rimties (&lt;em&gt;samatha&lt;/em&gt;) ir įžvalgos (&lt;em&gt;vipassana&lt;/em&gt;) lavinimui skirtas 9 dienų atsiskyrimas yra Jums.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimo metu bus išlaikomą budri, įsiklausanti tyla. Ji yra būtina giliam gebėjimui girdėti, galvoti, atidžiam savo proto ir kūno stebėjimui ir suvokimui. Laikas vienumoje, kurį dovanojate sau atsiskyrimo metu, padės pamatyti save ir pasaulį naujai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mes nusprendžiame tylėti, kad padėtume sau ir kitiems. Tai nėra reikalavimas tylos iš kitų, tai mūsų pačių tyla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATSISKYRIMO PRAKTIKOS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Meditacijos instrukcijos&lt;br /&gt;
- Samathos ir vipassanos meditacijos praktikos&lt;br /&gt;
- Tylos praktika&lt;br /&gt;
- Mokytojų kalbos apie mokymą&lt;br /&gt;
- Giesmės&lt;br /&gt;
- Individualūs pokalbiai su meditacijos mokytojomis&lt;br /&gt;
- Klausimų/atsakymų valandėlė kasdien\&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kas antrą dieną bus asmeniniai pokalbiai su mokytojomis praktikai aptarti. Taip pat bus galima pateikti klausimus raštu. Į juos bus atsakoma vakarinėje klausimų ir atsakymų sesijoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TVARKARAŠTIS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;06:00 Pabundame&lt;br /&gt;
06:30 - 06:45 Geraširdiškumo giesmės&lt;br /&gt;
06:45 - 07:15 Meditacija sėdint (30min)&lt;br /&gt;
07:15 - 08:00 Laikas rūpinimuisi aplinka&lt;br /&gt;
08:00 - 09:00 Pusryčiai ir laisvas laikas&lt;br /&gt;
09:00 - 10:00 Kalba apie meditaciją&lt;br /&gt;
10:00 - 10:30 Meditacija sėdint (30min)&lt;br /&gt;
10:30 - 11:00 Meditacija vaikštant (30min)&lt;br /&gt;
11:00 - 11:30 Meditacija sėdint (30min)&lt;br /&gt;
11:30 - 12:00 Meditacija vaikštant (30min)&lt;br /&gt;
12:00 - 14:00 Pietūs ir laisvas laikas&lt;br /&gt;
14:00 - 15:00 Kalba apie meditaciją&lt;br /&gt;
15:00 - 15:45 Meditacija sėdint (45min)&lt;br /&gt;
15:45 - 16:15 Meditacija vaikštant (30min)&lt;br /&gt;
16:15 - 17:00 Meditacija sėdint (45min)&lt;br /&gt;
17:00 - 17:30 Meditacija vaikštant (30min)&lt;br /&gt;
17:30 - 18:00 Meditacija sėdint (30min)&lt;br /&gt;
18:00 - 19:00 Arbata ir laisvas laikas&lt;br /&gt;
19:00 - 20:30 Klausimai ir atsakymai&lt;br /&gt;
20:30 -21:00 Geraširdiškumo giesmės ir meditacija sėdint&lt;br /&gt;
21:30 Išjungiamos šviesos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį - kelsimės anksti - tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime - gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tvarkaraštis yra gan griežtas, nes tokia disciplina nepaprastai padeda per ilgesnius atsiskyrimus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tradiciškai laikysimės aštuonių dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo:&lt;br /&gt;
- žudymo&lt;br /&gt;
- vogimo&lt;br /&gt;
- seksualinių veiksmų&lt;br /&gt;
- melagystės&lt;br /&gt;
- svaigalų&lt;br /&gt;
- valgymo po pietų&lt;br /&gt;
- pramogų ir puošimosi&lt;br /&gt;
- miegojimo per ne lyg patogiose lovose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KAINA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renginys ne pelno siekiantis.&lt;br /&gt;
Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už savo nakvynę sodyboje 140 eurų.&lt;br /&gt;
Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojoms vienuolėms už mokymą ir tarnystę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REGISTRACIJA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registracija bus patvirtinta sumokėjus 140 eurų už 9 nakvynes sodyboje.&lt;br /&gt;
- atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- registracijos mokestis yra negrąžinamas.&lt;br /&gt;
- jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas.&lt;br /&gt;
- jei negalite sau tiek leisti finasiškai, bet labai norite dalyvauti atsiskyrime parašykite elektroniniu paštu amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- Vietų skaičius ribotas iki 25 žmonių.&lt;br /&gt;
(dalyviai gyvens dviviečiuose arba keturių vietų kambariuose su atskirais dušais ir wc)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOKĖJIMO DUOMENYS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras”&lt;br /&gt;
Banko saskaita: LT037044090102012566&lt;br /&gt;
Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X&lt;br /&gt;
Suma: 140 eur.&lt;br /&gt;
Mokėjimo paskirtis: stovykla rugsėjis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAITINIMAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maistas bus gaminamas bendromis visų sąvanoriškai norinčių prisidėti prie maisto gaminimo dalyvių jėgomis.&lt;br /&gt;
Maistas bus VEGETARIŠKAS (kruopos, riešutai, sėklos, daržovės, salotos, vaisiai ir pan.).&lt;br /&gt;
Maisto produktų kiekvienas dalyvis bus prašomas atsivežti kaip dėl savęs. (rekomenduojamų maisto produktų sąrašą atsiųsime visiems užsiregistravusiems dalyviams)&lt;br /&gt;
Jei maisto produktų pritrūksime rinksime sąvanoriškas aukas maisto pirkimui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VIETA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sodyba ,,PAS RAPOLĄ’’
Krekenava, Čiūrai 38302&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;APIE STOVYKLOS MOKYTOJAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;apie-sayalay-paññavaddhi&quot;&gt;Apie Sayalay Paññavaddhi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sayalay Paññavaddhi gimė 1962 m.Vokietijoje, ji praktikuoja budistinę meditaciją nuo 1998 m. Norėdama daugiau laiko skirti Dhammos praktikai, 2003 m. ji atsisakė pasaulietiško dizainerės gyvenimo ir persikėlė gyventi į Mianmarą, kur trejus metus praleidointensyviuose meditacijos atsiskyrimuose, daugiausia Panditaramos ir Shwe OoMin vienuolynuose kaip 8 priesakų besilaikantis praktikas. Nuo 2006 m. ji nenutrūkstamai praktikavo keliuose vienuolynuose, mokydamasi iš žinomų Miško tradicijos mokytojų Tailande, Šri Lankoje ir Jungtinėje Karalystėje. 2015 m. ji tapo theravados budizmo tradicijos vienuole Tailande, Wat Tam Krishana vienuolyne. Po trejų metų Tailando vienuolių kvietimu ji grįžo į Vokietiją. Nuo to laiko ji gyvena įvairiose vienuoliškuose vietose Europoje, tame tarpe ir mahajanos vienuolynuose.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;apie-ayya-piyadassī&quot;&gt;Apie Ayya Piyadassī&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ayya Piyadassī - lietuvė vienuolė, praktikuojanti nuo 2007 m. Su Dhamma ji susipažino per Goenkos Vipassanos kursus ir giliai į ją pasinėrė Mianmare, kur 2013 m. davė vienuolės įžadus. Čiaji meditavo Shwe Oo Min ir Pa Auk meditacijos centruose ir baigė magistro studijas Šan valstijos budistiniame universitete (pali ir budizmas). Nuo praėjusių metųrudens ji dalijasi Dhamma savo įkurtame centre Klaipėdoje (“Alokoscentras”), o taip pat vesdama atsiskyrimus Lietuvoje ir Latvijoje, bei kalbėdama kituose renginiuose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DAUGIAU INFORMACIJOS APIE RENGINĮ GALITE SUŽINOTI SUSISIEKĘ NURODYTAIS KONTAKTAIS:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
- el.paštu: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- telefonu: 860341093&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;We invite you to a meditation retreat this September that will be led by two Theravada Buddhist nuns:&lt;br /&gt;
- Ayya Piyadassī (Lithuania)&lt;br /&gt;
- Sayalay Paññavaddhi (Germany).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The retreat will be conducted in Lithuanian and English.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Samatha&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;śamatha&lt;/em&gt;) and &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vipassana&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;vipaśyanā&lt;/em&gt;) (serenity and insight) are qualities that have to be developed if you sincerely wish to understand yourself and the world, to understand what happiness is and what its real causes and conditions are.
This retreat will be dedicated to nurturing these qualities, learning what makes us unhappy, and moving towards happiness and fulfillment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Samatha&lt;/em&gt; (serenity) is cultivated by keeping the attention fixed on one object. The longer the mind is able to stay with one object, the calmer it becomes. With that calm mind, various explorations of body and mind lead to purification through &lt;em&gt;Vipassana&lt;/em&gt; (insight).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you have attended a 2- or 3-day silent retreat and found it too short, or if you have not attended a silent retreat but are curious and like challenges, this 9-day retreat of the cultivation of serenity (samatha) and insight (vipassana) is for you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;During the retreat, mindful, receptive silence will be maintained. Silence is essential for deepening one’s ability to hear, to think, and to carefully observe and perceive one’s mind and body. The time in solitude that you give yourself during the retreat will help you see yourself and the world in a new way.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We choose to be silent to help ourselves and others. This is not a demand for silence from others, it is our own silence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRACTICES OF THE RETREAT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Meditation Instructions&lt;br /&gt;
- Samatha and Vipassana Meditation Practices&lt;br /&gt;
- Silence practice&lt;br /&gt;
- Teachers’ talks on Buddha’s teaching&lt;br /&gt;
- Chanting&lt;br /&gt;
- Individual interviews with the teachers&lt;br /&gt;
- Q&amp;amp;A&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Every other day there will be personal interviews with the teachers to discuss the practice. Questions can also be submitted in writing. These will be answered in the evening Q&amp;amp;A session.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TIMETABLE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;06:00 Wake up&lt;br /&gt;
06:30 - 06:45 Loving-kindness chants&lt;br /&gt;
06:45 - 07:15 Sitting meditation (30min)&lt;br /&gt;
07:15 - 08:00 Work period&lt;br /&gt;
08:00 - 09:00 Breakfast and free time&lt;br /&gt;
09:00 - 10:00 Talk on meditation&lt;br /&gt;
10:00 - 10:30 Sitting meditation (30min)&lt;br /&gt;
10:30 - 11:00 Walking meditation (30min)&lt;br /&gt;
11:00 - 11:30 Sitting Meditation (30min)&lt;br /&gt;
11:30 - 12:00 Walking meditation (30min)&lt;br /&gt;
12:00 - 14:00 Lunch and free time&lt;br /&gt;
14:00 - 15:00 Talk on meditation&lt;br /&gt;
15:00 - 15:45 Sitting meditation (45min)&lt;br /&gt;
15:45 - 16:15 Walking meditation (30min)&lt;br /&gt;
16:15 - 17:00 Sitting Meditation (45min)&lt;br /&gt;
17:00 - 17:30 Walking meditation (30min)&lt;br /&gt;
17:30 - 18:00 Sitting meditation (30min)&lt;br /&gt;
18:00 - 19:00 Tea and free time&lt;br /&gt;
19:00 - 20:30 Q&amp;amp;A&lt;br /&gt;
20:30 -21:00 Loving-kindness chants and sitting meditation&lt;br /&gt;
21:30 Lights off&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The retreat will follow the traditional schedule of rising early to set the tone of mindfulness for the day. We will have an early breakfast, lunch before noon and tea in the evening. We will not eat dinner - we will enjoy the lightness of mind and body, and the happiness of meditation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The schedule is quite strict. Such discipline helps immensely during longer retreats.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This retreat is not a rest camp but a serious spiritual practice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Traditionally, we will observe the Eight Moral Precepts. We will commit to refraining from:&lt;br /&gt;
- killing&lt;br /&gt;
- stealing&lt;br /&gt;
- sex&lt;br /&gt;
- lying&lt;br /&gt;
- intoxication&lt;br /&gt;
- eating in the afternoon&lt;br /&gt;
- entertainment and beautification of the body&lt;br /&gt;
- sleeping in luxurious beds&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRICE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is a non-profit event. Participants will only need to pay a cost price for their own accommodation at the farmhouse of 140 euros. If you wish, there WILL BE AN OPPORTUNITY to MAKE A DONATION to teacher nuns for their teaching.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REGISTRATION&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registration will be confirmed upon payment of 140 euros for 9 nights at the farmhouse.&lt;br /&gt;
- After making a transfer to confirm registration, a copy of the transfer MUST be sent to: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- registration fee is non-refundable.&lt;br /&gt;
- If the event has to be cancelled due to new restrictions imposed by COVID-19, the registration fee will be refunded immediately.&lt;br /&gt;
- if you cannot afford it financially but are very interested in attending the retreat, please email amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- Places are limited, 25 people max.&lt;br /&gt;
(Participants will stay in double or quadruple rooms with separate shower and toilet)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PAYMENT DETAILS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Name: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras”&lt;br /&gt;
Bank account: LT037044090102012566&lt;br /&gt;
Bank name: AB SEB bankas SWIFT code: CBVILT2X&lt;br /&gt;
Amount: 140 eur&lt;br /&gt;
Payment purpose: stovykla rugsėjis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FOOD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The food will be cooked jointly by all the participants who are willing to contribute to the cooking.&lt;br /&gt;
The food will be VEGETARIAN (cereals, nuts, seeds, vegetables, salads, fruit, etc.).&lt;br /&gt;
Each participant will be asked to bring his/her own food. (A list of recommended foods will be sent to all registered participants)&lt;br /&gt;
If we run out of food, we will collect voluntary donations to buy food.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOCATION&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Homestead ,,PAS RAPOLĄ’’
Krekenava, Čiūrai 38302&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ABOUT THE TEACHERS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;about-sayalay-paññavaddhi&quot;&gt;About Sayalay Paññavaddhi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sayalay Pannyavaddhi was born in Germany in 1962 and she has been practicing buddhist meditation since 1998. Her wish to spend more time for the Dhamma practice made her to give up the worldly life as a designer and to move to Myanmar in 2003 where she spent intensive retreat time mainly at Panditarama Monastery and Shwe Oo Min Monastery as an 8 precept yogi for 3 years. From 2006 onwards she practiced at several monasteries under the guidance of well known teachers of the Forest Tradition in Thailand, Sri Lanka and UK continuously. In 2015 she was ordained as a nun in the Theravada Buddhist Tradition in Thailand at Wat Tam Krishana. Three years later she went back to Germany following an invitation of Thai monks. Since then she has been staying at various monastic places in Europe, also in Mahayana monasteries.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;about-ayya-piyadassī&quot;&gt;About Ayya Piyadassī&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ayya Piyadassī is a Lithuanian nun who has been practising since 2007. She was introduced to the Dhamma during a Goenka Vipassana course and immersed herself deeply in the Dhamma in Myanmar, where she took her monastic vows in 2013. Here she meditated at Shwe Oo Min and Pa Auk Meditation Centres and completed her Master’s degree in Buddhist Studies (Pali and Buddhism) at Shan State Buddhist University. Since autumn last year she has been sharing the Dhamma at the centre she founded in Klaipėda (Alokos centras), as well as leading retreats in Lithuania and Latvia and speaking at other events.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FOR MORE INFORMATION ABOUT THE EVENT, PLEASE CONTACT THE CONTACTS BELOW&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
- Email: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- phone: +37060341093&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai atsiskyrimai" /><category term="renginiai" /><category term="atsiskyrimai" /><summary type="html">Devynių dienų meditacijos atsiskyrimas (prie Panevėžio)/ Nine days meditation retreat Rūgsėjį kviečiame į neeilinį meditacijos atsiskyrimą, kurį ves dvi theravados budizmo vienuolės: - Ayya Piyadassī (Lietuva) - Sayalay Paññavaddhi (Vokietija). Atsiskyrimas bus vedamas lietuvių ir anglų kalbomis. Samatha (skr. śamatha) ir Vipassana (skr. vipaśyanā) (rimtis ir įžvalga) – tai bruožai, kuriuos būtina lavinti, jei esate rimtai nusiteikę suprasti save ir pasaulį, suprasti kas yra laimė ir kokios yra jos tikrosios priežastys ir sąlygos. Šis atsiskyrimas bus skirtas tiems bruožams puoselėti, suprasti kas mus daro nelaimingais ir vaduotis iš to, judėti link laimės ir pilnatvės. Samatha (rimtis) ugdoma išlaikant dėmesį nukreiptu į vieną objektą. Kuo ilgiau protas sugeba išlikti su vienu objektu, tuo ramesniu jis tampa. Tuo nurimusiu protu įvairiapusiškai tyrinėjant kūną ir protą sukeliama į tyrumą vedanti Vipassana (įžvalga). Jei esate dalyvavę 2-jų ar 3-jų dienų tylos stovykloje ir jums tų dienų pasirodė per mažai, ar jei nesate dalyvavę tylos stovykloje bet jums smalsu ir mėgstate iššūkius, šis rimties (samatha) ir įžvalgos (vipassana) lavinimui skirtas 9 dienų atsiskyrimas yra Jums. Atsiskyrimo metu bus išlaikomą budri, įsiklausanti tyla. Ji yra būtina giliam gebėjimui girdėti, galvoti, atidžiam savo proto ir kūno stebėjimui ir suvokimui. Laikas vienumoje, kurį dovanojate sau atsiskyrimo metu, padės pamatyti save ir pasaulį naujai. Mes nusprendžiame tylėti, kad padėtume sau ir kitiems. Tai nėra reikalavimas tylos iš kitų, tai mūsų pačių tyla. ATSISKYRIMO PRAKTIKOS - Meditacijos instrukcijos - Samathos ir vipassanos meditacijos praktikos - Tylos praktika - Mokytojų kalbos apie mokymą - Giesmės - Individualūs pokalbiai su meditacijos mokytojomis - Klausimų/atsakymų valandėlė kasdien\ Kas antrą dieną bus asmeniniai pokalbiai su mokytojomis praktikai aptarti. Taip pat bus galima pateikti klausimus raštu. Į juos bus atsakoma vakarinėje klausimų ir atsakymų sesijoje. TVARKARAŠTIS 06:00 Pabundame 06:30 - 06:45 Geraširdiškumo giesmės 06:45 - 07:15 Meditacija sėdint (30min) 07:15 - 08:00 Laikas rūpinimuisi aplinka 08:00 - 09:00 Pusryčiai ir laisvas laikas 09:00 - 10:00 Kalba apie meditaciją 10:00 - 10:30 Meditacija sėdint (30min) 10:30 - 11:00 Meditacija vaikštant (30min) 11:00 - 11:30 Meditacija sėdint (30min) 11:30 - 12:00 Meditacija vaikštant (30min) 12:00 - 14:00 Pietūs ir laisvas laikas 14:00 - 15:00 Kalba apie meditaciją 15:00 - 15:45 Meditacija sėdint (45min) 15:45 - 16:15 Meditacija vaikštant (30min) 16:15 - 17:00 Meditacija sėdint (45min) 17:00 - 17:30 Meditacija vaikštant (30min) 17:30 - 18:00 Meditacija sėdint (30min) 18:00 - 19:00 Arbata ir laisvas laikas 19:00 - 20:30 Klausimai ir atsakymai 20:30 -21:00 Geraširdiškumo giesmės ir meditacija sėdint 21:30 Išjungiamos šviesos Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį - kelsimės anksti - tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime - gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais. Tvarkaraštis yra gan griežtas, nes tokia disciplina nepaprastai padeda per ilgesnius atsiskyrimus. Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika. Tradiciškai laikysimės aštuonių dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo: - žudymo - vogimo - seksualinių veiksmų - melagystės - svaigalų - valgymo po pietų - pramogų ir puošimosi - miegojimo per ne lyg patogiose lovose. KAINA Renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už savo nakvynę sodyboje 140 eurų. Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojoms vienuolėms už mokymą ir tarnystę. REGISTRACIJA Registracija bus patvirtinta sumokėjus 140 eurų už 9 nakvynes sodyboje. - atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com - registracijos mokestis yra negrąžinamas. - jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas. - jei negalite sau tiek leisti finasiškai, bet labai norite dalyvauti atsiskyrime parašykite elektroniniu paštu amandaspaulauskas@gmail.com - Vietų skaičius ribotas iki 25 žmonių. (dalyviai gyvens dviviečiuose arba keturių vietų kambariuose su atskirais dušais ir wc) MOKĖJIMO DUOMENYS Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras” Banko saskaita: LT037044090102012566 Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X Suma: 140 eur. Mokėjimo paskirtis: stovykla rugsėjis MAITINIMAS Maistas bus gaminamas bendromis visų sąvanoriškai norinčių prisidėti prie maisto gaminimo dalyvių jėgomis. Maistas bus VEGETARIŠKAS (kruopos, riešutai, sėklos, daržovės, salotos, vaisiai ir pan.). Maisto produktų kiekvienas dalyvis bus prašomas atsivežti kaip dėl savęs. (rekomenduojamų maisto produktų sąrašą atsiųsime visiems užsiregistravusiems dalyviams) Jei maisto produktų pritrūksime rinksime sąvanoriškas aukas maisto pirkimui. VIETA Sodyba ,,PAS RAPOLĄ’’ Krekenava, Čiūrai 38302 APIE STOVYKLOS MOKYTOJAS Apie Sayalay Paññavaddhi Sayalay Paññavaddhi gimė 1962 m.Vokietijoje, ji praktikuoja budistinę meditaciją nuo 1998 m. Norėdama daugiau laiko skirti Dhammos praktikai, 2003 m. ji atsisakė pasaulietiško dizainerės gyvenimo ir persikėlė gyventi į Mianmarą, kur trejus metus praleidointensyviuose meditacijos atsiskyrimuose, daugiausia Panditaramos ir Shwe OoMin vienuolynuose kaip 8 priesakų besilaikantis praktikas. Nuo 2006 m. ji nenutrūkstamai praktikavo keliuose vienuolynuose, mokydamasi iš žinomų Miško tradicijos mokytojų Tailande, Šri Lankoje ir Jungtinėje Karalystėje. 2015 m. ji tapo theravados budizmo tradicijos vienuole Tailande, Wat Tam Krishana vienuolyne. Po trejų metų Tailando vienuolių kvietimu ji grįžo į Vokietiją. Nuo to laiko ji gyvena įvairiose vienuoliškuose vietose Europoje, tame tarpe ir mahajanos vienuolynuose. Apie Ayya Piyadassī Ayya Piyadassī - lietuvė vienuolė, praktikuojanti nuo 2007 m. Su Dhamma ji susipažino per Goenkos Vipassanos kursus ir giliai į ją pasinėrė Mianmare, kur 2013 m. davė vienuolės įžadus. Čiaji meditavo Shwe Oo Min ir Pa Auk meditacijos centruose ir baigė magistro studijas Šan valstijos budistiniame universitete (pali ir budizmas). Nuo praėjusių metųrudens ji dalijasi Dhamma savo įkurtame centre Klaipėdoje (“Alokoscentras”), o taip pat vesdama atsiskyrimus Lietuvoje ir Latvijoje, bei kalbėdama kituose renginiuose. DAUGIAU INFORMACIJOS APIE RENGINĮ GALITE SUŽINOTI SUSISIEKĘ NURODYTAIS KONTAKTAIS: - el.paštu: amandaspaulauskas@gmail.com - telefonu: 860341093 We invite you to a meditation retreat this September that will be led by two Theravada Buddhist nuns: - Ayya Piyadassī (Lithuania) - Sayalay Paññavaddhi (Germany). The retreat will be conducted in Lithuanian and English. Samatha (śamatha) and Vipassana (vipaśyanā) (serenity and insight) are qualities that have to be developed if you sincerely wish to understand yourself and the world, to understand what happiness is and what its real causes and conditions are. This retreat will be dedicated to nurturing these qualities, learning what makes us unhappy, and moving towards happiness and fulfillment. Samatha (serenity) is cultivated by keeping the attention fixed on one object. The longer the mind is able to stay with one object, the calmer it becomes. With that calm mind, various explorations of body and mind lead to purification through Vipassana (insight). If you have attended a 2- or 3-day silent retreat and found it too short, or if you have not attended a silent retreat but are curious and like challenges, this 9-day retreat of the cultivation of serenity (samatha) and insight (vipassana) is for you. During the retreat, mindful, receptive silence will be maintained. Silence is essential for deepening one’s ability to hear, to think, and to carefully observe and perceive one’s mind and body. The time in solitude that you give yourself during the retreat will help you see yourself and the world in a new way. We choose to be silent to help ourselves and others. This is not a demand for silence from others, it is our own silence. PRACTICES OF THE RETREAT - Meditation Instructions - Samatha and Vipassana Meditation Practices - Silence practice - Teachers’ talks on Buddha’s teaching - Chanting - Individual interviews with the teachers - Q&amp;amp;A Every other day there will be personal interviews with the teachers to discuss the practice. Questions can also be submitted in writing. These will be answered in the evening Q&amp;amp;A session. TIMETABLE 06:00 Wake up 06:30 - 06:45 Loving-kindness chants 06:45 - 07:15 Sitting meditation (30min) 07:15 - 08:00 Work period 08:00 - 09:00 Breakfast and free time 09:00 - 10:00 Talk on meditation 10:00 - 10:30 Sitting meditation (30min) 10:30 - 11:00 Walking meditation (30min) 11:00 - 11:30 Sitting Meditation (30min) 11:30 - 12:00 Walking meditation (30min) 12:00 - 14:00 Lunch and free time 14:00 - 15:00 Talk on meditation 15:00 - 15:45 Sitting meditation (45min) 15:45 - 16:15 Walking meditation (30min) 16:15 - 17:00 Sitting Meditation (45min) 17:00 - 17:30 Walking meditation (30min) 17:30 - 18:00 Sitting meditation (30min) 18:00 - 19:00 Tea and free time 19:00 - 20:30 Q&amp;amp;A 20:30 -21:00 Loving-kindness chants and sitting meditation 21:30 Lights off The retreat will follow the traditional schedule of rising early to set the tone of mindfulness for the day. We will have an early breakfast, lunch before noon and tea in the evening. We will not eat dinner - we will enjoy the lightness of mind and body, and the happiness of meditation. The schedule is quite strict. Such discipline helps immensely during longer retreats. This retreat is not a rest camp but a serious spiritual practice. Traditionally, we will observe the Eight Moral Precepts. We will commit to refraining from: - killing - stealing - sex - lying - intoxication - eating in the afternoon - entertainment and beautification of the body - sleeping in luxurious beds PRICE This is a non-profit event. Participants will only need to pay a cost price for their own accommodation at the farmhouse of 140 euros. If you wish, there WILL BE AN OPPORTUNITY to MAKE A DONATION to teacher nuns for their teaching. REGISTRATION Registration will be confirmed upon payment of 140 euros for 9 nights at the farmhouse. - After making a transfer to confirm registration, a copy of the transfer MUST be sent to: amandaspaulauskas@gmail.com - registration fee is non-refundable. - If the event has to be cancelled due to new restrictions imposed by COVID-19, the registration fee will be refunded immediately. - if you cannot afford it financially but are very interested in attending the retreat, please email amandaspaulauskas@gmail.com - Places are limited, 25 people max. (Participants will stay in double or quadruple rooms with separate shower and toilet) PAYMENT DETAILS Name: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras” Bank account: LT037044090102012566 Bank name: AB SEB bankas SWIFT code: CBVILT2X Amount: 140 eur Payment purpose: stovykla rugsėjis FOOD The food will be cooked jointly by all the participants who are willing to contribute to the cooking. The food will be VEGETARIAN (cereals, nuts, seeds, vegetables, salads, fruit, etc.). Each participant will be asked to bring his/her own food. (A list of recommended foods will be sent to all registered participants) If we run out of food, we will collect voluntary donations to buy food. LOCATION Homestead ,,PAS RAPOLĄ’’ Krekenava, Čiūrai 38302 ABOUT THE TEACHERS About Sayalay Paññavaddhi Sayalay Pannyavaddhi was born in Germany in 1962 and she has been practicing buddhist meditation since 1998. Her wish to spend more time for the Dhamma practice made her to give up the worldly life as a designer and to move to Myanmar in 2003 where she spent intensive retreat time mainly at Panditarama Monastery and Shwe Oo Min Monastery as an 8 precept yogi for 3 years. From 2006 onwards she practiced at several monasteries under the guidance of well known teachers of the Forest Tradition in Thailand, Sri Lanka and UK continuously. In 2015 she was ordained as a nun in the Theravada Buddhist Tradition in Thailand at Wat Tam Krishana. Three years later she went back to Germany following an invitation of Thai monks. Since then she has been staying at various monastic places in Europe, also in Mahayana monasteries. About Ayya Piyadassī Ayya Piyadassī is a Lithuanian nun who has been practising since 2007. She was introduced to the Dhamma during a Goenka Vipassana course and immersed herself deeply in the Dhamma in Myanmar, where she took her monastic vows in 2013. Here she meditated at Shwe Oo Min and Pa Auk Meditation Centres and completed her Master’s degree in Buddhist Studies (Pali and Buddhism) at Shan State Buddhist University. Since autumn last year she has been sharing the Dhamma at the centre she founded in Klaipėda (Alokos centras), as well as leading retreats in Lithuania and Latvia and speaking at other events. FOR MORE INFORMATION ABOUT THE EVENT, PLEASE CONTACT THE CONTACTS BELOW - Email: amandaspaulauskas@gmail.com - phone: +37060341093</summary></entry><entry><title type="html">Vesak šventė Vilniuje Gegužės 15d.</title><link href="http://localhost:4000/vesak_2022.html" rel="alternate" type="text/html" title="Vesak šventė Vilniuje Gegužės 15d." /><published>2022-05-09T00:00:00+03:00</published><updated>2022-05-09T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/vesak-svente</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/vesak_2022.html">&lt;p&gt;Gegužės pilnatis (kuri šiemet išpuola gegužės 15d., sekmadienį) budistiniame pasaulyje yra viena didžiausių švenčių – minima Budos gimimo, nušvitimo ir galutinio užgesimo (galutinės nirvaṇos, išėjimo) diena.
Ta proga &lt;em&gt;Alokos centras&lt;/em&gt; kartu su &lt;em&gt;Slyvų kaimeliu&lt;/em&gt; ir &lt;em&gt;Vilniaus Theravados budizmo grupe&lt;/em&gt; organizuoja susitikimą Vilniuje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🕛 Susirinksime vidurdienį, 12 val. Užupyje Vilniuje, studijos Menas Būti Mažojoje salėje (Krivių g. 5/ Baltasis skg. 12, įėjimas iš Baltojo skg. laiptais žemyn).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🌟 Pagiedosime, paaukosime maistą Budai, pamedituosime, paklausysime istorijų iš Budos gyvenimo, prausime Budą, bendrausime. Norintieji galės priimti prieglobstį trijose brangenybėse ir priesakus iš vienuolės.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kviečiame visus budistus ir jiems prijaučiančius, nepriklausomai nuo to, kuriai tradicijai priklausote. Gautamos Budos mokymas yra visų tradicijų pradžia. Skirkime šią ypatingą dieną jo pasiaukojimui visų būtybių labui pažymėti, pagerbti ir jam padėkoti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tai puiki proga ne tik prisiminti didį mokytoją, bet ir susipažinti su bendraminčiais ir pamatyti, kad esate ne vienas šitame aštuonialypiame, tobulybių lavinimo kelyje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taip pat kviečiame ir tuos, kuriems tiesiog smalsu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su savimi galima atsinešti skanėstų prie arbatos. Renginys nemokomas, norintieji gi galės prisidėti prie patalpų nuomos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jei ateitų mūsų šalies svečių nekalbančių lietuviškai, bus vertimas į anglų arba rusų kalbą.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Gegužės pilnatis (kuri šiemet išpuola gegužės 15d., sekmadienį) budistiniame pasaulyje yra viena didžiausių švenčių – minima Budos gimimo, nušvitimo ir galutinio užgesimo (galutinės nirvaṇos, išėjimo) diena. Ta proga Alokos centras kartu su Slyvų kaimeliu ir Vilniaus Theravados budizmo grupe organizuoja susitikimą Vilniuje. 🕛 Susirinksime vidurdienį, 12 val. Užupyje Vilniuje, studijos Menas Būti Mažojoje salėje (Krivių g. 5/ Baltasis skg. 12, įėjimas iš Baltojo skg. laiptais žemyn). 🌟 Pagiedosime, paaukosime maistą Budai, pamedituosime, paklausysime istorijų iš Budos gyvenimo, prausime Budą, bendrausime. Norintieji galės priimti prieglobstį trijose brangenybėse ir priesakus iš vienuolės. Kviečiame visus budistus ir jiems prijaučiančius, nepriklausomai nuo to, kuriai tradicijai priklausote. Gautamos Budos mokymas yra visų tradicijų pradžia. Skirkime šią ypatingą dieną jo pasiaukojimui visų būtybių labui pažymėti, pagerbti ir jam padėkoti. Tai puiki proga ne tik prisiminti didį mokytoją, bet ir susipažinti su bendraminčiais ir pamatyti, kad esate ne vienas šitame aštuonialypiame, tobulybių lavinimo kelyje. Taip pat kviečiame ir tuos, kuriems tiesiog smalsu. Su savimi galima atsinešti skanėstų prie arbatos. Renginys nemokomas, norintieji gi galės prisidėti prie patalpų nuomos. Jei ateitų mūsų šalies svečių nekalbančių lietuviškai, bus vertimas į anglų arba rusų kalbą.</summary></entry><entry><title type="html">Vasarą centre gyvens vienuolė Paññavaddhi (Vokietija)</title><link href="http://localhost:4000/pannavaddhi_vasara.html" rel="alternate" type="text/html" title="Vasarą centre gyvens vienuolė Paññavaddhi (Vokietija)" /><published>2022-05-03T07:12:09+03:00</published><updated>2022-05-03T07:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/sayalay-pannavati-evening</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/pannavaddhi_vasara.html">&lt;h2 id=&quot;nauja-vienuolė-centre-vasarai&quot;&gt;Nauja vienuolė centre vasarai&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gegužės pabaigoje centre gyvenanti vienuolė Piyadassī išvažiuos vasarai tam, kas skirtų tris mėnesius savo asmeninei meditacijai. Bet centras neliks tusčias. Birželio 1d. į &lt;em&gt;Alokos centrą&lt;/em&gt; atvyks budistų vienuolė &lt;strong&gt;Sayalay Paññavaddhi&lt;/strong&gt; (Vokietija).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayalay gyvens čia bent iki rudens, ji kalba angliškai ir vokiškai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayalay Paññavaddhi gimė 1962 m. Vokietijoje, ji praktikuoja budistinę meditaciją nuo 1998 m. Norėdama daugiau laiko skirti Dhammos praktikai, 2003 m. ji atsisakė pasaulietiško dizainerės gyvenimo ir persikėlė gyventi į Mianmarą, kur trejus metus praleido intensyviuose meditacijos atsiskyrimuose, daugiausia Panditaramos ir Shwe Oo Min vienuolynuose kaip 8 priesakų besilaikantis praktikas. Nuo 2006 m. ji nenutrūkstamai praktikavo keliuose vienuolynuose, mokydamasi iš žinomų Miško tradicijos mokytojų Tailande, Šri Lankoje ir Jungtinėje Karalystėje. 2015 m. ji tapo Theravados budizmo tradicijos vienuole Tailande, Wat Tam Krishana vienuolyne. Po trejų metų Tailando vienuolių kvietimu ji grįžo į Vokietiją. Nuo to laiko ji gyvena įvairiose vienuoliškuose vietose Europoje, tame tarpe ir mahajanos vienuolynuose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ateikite ir prisijunkite prie jos rytiniuose ir vakariniuose giedojimuose ir meditacijoje. Jei norėtumėte užeiti ir pabendrauti kitu laiku, rašykite jai į WhatsApp +49 176 41600147 , ji labai džiaugsis jus matydama.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="svečiai" /><summary type="html">Nauja vienuolė centre vasarai Gegužės pabaigoje centre gyvenanti vienuolė Piyadassī išvažiuos vasarai tam, kas skirtų tris mėnesius savo asmeninei meditacijai. Bet centras neliks tusčias. Birželio 1d. į Alokos centrą atvyks budistų vienuolė Sayalay Paññavaddhi (Vokietija). Sayalay gyvens čia bent iki rudens, ji kalba angliškai ir vokiškai. Sayalay Paññavaddhi gimė 1962 m. Vokietijoje, ji praktikuoja budistinę meditaciją nuo 1998 m. Norėdama daugiau laiko skirti Dhammos praktikai, 2003 m. ji atsisakė pasaulietiško dizainerės gyvenimo ir persikėlė gyventi į Mianmarą, kur trejus metus praleido intensyviuose meditacijos atsiskyrimuose, daugiausia Panditaramos ir Shwe Oo Min vienuolynuose kaip 8 priesakų besilaikantis praktikas. Nuo 2006 m. ji nenutrūkstamai praktikavo keliuose vienuolynuose, mokydamasi iš žinomų Miško tradicijos mokytojų Tailande, Šri Lankoje ir Jungtinėje Karalystėje. 2015 m. ji tapo Theravados budizmo tradicijos vienuole Tailande, Wat Tam Krishana vienuolyne. Po trejų metų Tailando vienuolių kvietimu ji grįžo į Vokietiją. Nuo to laiko ji gyvena įvairiose vienuoliškuose vietose Europoje, tame tarpe ir mahajanos vienuolynuose. Ateikite ir prisijunkite prie jos rytiniuose ir vakariniuose giedojimuose ir meditacijoje. Jei norėtumėte užeiti ir pabendrauti kitu laiku, rašykite jai į WhatsApp +49 176 41600147 , ji labai džiaugsis jus matydama.</summary></entry></feed>