<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/index.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-08-31T14:14:20+03:00</updated><id>http://localhost:4000/index.xml</id><title type="html">Budizmo centras ‘Aloka’</title><subtitle>&quot;Aloka&quot; centras - tai šviesos oazė skirta meditacijai ir pažinčiai su Budos mokymais. </subtitle><entry><title type="html">Ieškome patalpų</title><link href="http://localhost:4000/ieskome_patalpu.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ieškome patalpų" /><published>2021-08-30T00:00:00+03:00</published><updated>2021-08-30T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/ieskome-patalpu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ieskome_patalpu.html">&lt;p&gt;Mielieji, esame svarbiame centro įkūrimo etape: ieškome jam tinkamų patalpų nuomai. Galbūt žinote kažką mums tinkamo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patalpos – tai mažiausiai 30 m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; salė ir bent 10 m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; kambariukas, kur galima būtų gyventi, ir san. mazgas. Gerai, jei būtų virtuvėlė arba vieta, kur ją įrengti, bei dušas. Patalpos turėtų būti tolėliau nuo didelių, triukšmingų gatvių.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turite idėjų ar norėtumėte prisidėti prie paieškų? Susisiekite su mumis!&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="pagalba" /><category term="pagalba" /><summary type="html">Mielieji, esame svarbiame centro įkūrimo etape: ieškome jam tinkamų patalpų nuomai. Galbūt žinote kažką mums tinkamo? Patalpos – tai mažiausiai 30 m2 salė ir bent 10 m2 kambariukas, kur galima būtų gyventi, ir san. mazgas. Gerai, jei būtų virtuvėlė arba vieta, kur ją įrengti, bei dušas. Patalpos turėtų būti tolėliau nuo didelių, triukšmingų gatvių. Turite idėjų ar norėtumėte prisidėti prie paieškų? Susisiekite su mumis!</summary></entry><entry><title type="html">Centrą planuojame atidaryti spalį</title><link href="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Centrą planuojame atidaryti spalį" /><published>2021-08-29T12:12:09+03:00</published><updated>2021-08-29T12:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/centro-atidarymas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html">&lt;p&gt;Centro atidarymas planuojamas vieną iš spalio savaitgalių. Tą progą centre vyks įvairūs renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dienos programa bus suskirstyta į dvi dalis: rytinę ir popietinę. Rytas pasižymės tokiais religiniais veiksmais kaip giedojimai, prieglobsčio priėmimas, aukojimai ir kalbos apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysime šventinę vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbą.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;programa&quot;&gt;Programa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas&lt;br /&gt;
9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas&lt;br /&gt;
10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana sutos giedojimas&lt;br /&gt;
10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhamma&lt;br /&gt;
11:00 - 13:00 pertrauka pietums&lt;br /&gt;
13:00 - 14:00 meditacija&lt;br /&gt;
14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba&lt;br /&gt;
14:30 - 14:50 prof. Audrius Beinoriaus kalba&lt;br /&gt;
14:50 - 15:00 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą, arba nuotoliniu budų, pasinaudoję ZOOM programėle. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai parašysite. Žinodami kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informacija apie tai, kaip prisijungti prie ZOOM virtualaus susitikimo, bus paskelbta arčiau renginio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jei norėtumėte gauti elektroninį laišką su detalesne informacija apie renginį, kai jo dieną bus nuspresta, užsisakykite mūsų naujienlaiškį įrašę savo elektroninio pašto adresą puslapio apačioje.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Centro atidarymas planuojamas vieną iš spalio savaitgalių. Tą progą centre vyks įvairūs renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai. Dienos programa bus suskirstyta į dvi dalis: rytinę ir popietinę. Rytas pasižymės tokiais religiniais veiksmais kaip giedojimai, prieglobsčio priėmimas, aukojimai ir kalbos apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysime šventinę vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbą. Programa 9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas 9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas 10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana sutos giedojimas 10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhamma 11:00 - 13:00 pertrauka pietums 13:00 - 14:00 meditacija 14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba 14:30 - 14:50 prof. Audrius Beinoriaus kalba 14:50 - 15:00 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą, arba nuotoliniu budų, pasinaudoję ZOOM programėle. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai parašysite. Žinodami kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą. Informacija apie tai, kaip prisijungti prie ZOOM virtualaus susitikimo, bus paskelbta arčiau renginio. Jei norėtumėte gauti elektroninį laišką su detalesne informacija apie renginį, kai jo dieną bus nuspresta, užsisakykite mūsų naujienlaiškį įrašę savo elektroninio pašto adresą puslapio apačioje.</summary></entry></feed>