<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/index.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-08-27T15:58:41+03:00</updated><id>http://localhost:4000/index.xml</id><title type="html">Budizmo centras ‘Aloka’</title><subtitle>&quot;Aloka&quot; centras - tai šviesos oazė skirta meditacijai ir pažinčiai su Budos mokymais. </subtitle><entry><title type="html">Spalio 16-ą dieną vyks centro atidarymas</title><link href="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Spalio 16-ą dieną vyks centro atidarymas" /><published>2021-08-27T12:12:09+03:00</published><updated>2021-08-27T12:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/centro-atidarymas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html">&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Spalio 16-ą dieną&lt;/code&gt; Alokos centre atidarymo progą vyks įvairus renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dienos programa suskirstita į dvi dalis: rytinę ir popietinę. Rytas pasižymės tokiais religiniais veiksmais kaip giedojimai, prieglobsčio priėmimas, aukojimai ir kalbos apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysime šventinę vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbą.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;programa&quot;&gt;Programa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas&lt;br /&gt;
9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas&lt;br /&gt;
10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana sutos giedojimas&lt;br /&gt;
10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhamma&lt;br /&gt;
11:00 - 13:00 pertrauka pietums&lt;br /&gt;
13:00 - 14:00 meditacija&lt;br /&gt;
14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba&lt;br /&gt;
14:30 - 14:40 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą arba nuotoliniu būdų, pasinaudoję ZOOM programėlę. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai parašysite. Žinodami kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tam, kad prisijungtumėte prie ZOOM virtualaus susitikimo, jums prireiks šių duomenų:
susitikimo kodas:&lt;br /&gt;
slaptažodis:&lt;br /&gt;
arba tiesiog spauskite šią nuorodą:&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Spalio 16-ą dieną Alokos centre atidarymo progą vyks įvairus renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai. Dienos programa suskirstita į dvi dalis: rytinę ir popietinę. Rytas pasižymės tokiais religiniais veiksmais kaip giedojimai, prieglobsčio priėmimas, aukojimai ir kalbos apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysime šventinę vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbą. Programa 9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas 9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas 10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana sutos giedojimas 10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhamma 11:00 - 13:00 pertrauka pietums 13:00 - 14:00 meditacija 14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba 14:30 - 14:40 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą arba nuotoliniu būdų, pasinaudoję ZOOM programėlę. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai parašysite. Žinodami kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą. Tam, kad prisijungtumėte prie ZOOM virtualaus susitikimo, jums prireiks šių duomenų: susitikimo kodas: slaptažodis: arba tiesiog spauskite šią nuorodą:</summary></entry></feed>