<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/index.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-11-11T21:53:26+02:00</updated><id>http://localhost:4000/index.xml</id><title type="html">Alokos centras</title><subtitle>Alokos centras - tai šviesos oazė skirta meditacijai ir pažinčiai su Budos mokymais. </subtitle><entry><title type="html">Sausio 9 - 16 dd. atsiskyrimas su Beth Upton (JK)</title><link href="http://localhost:4000/beth_retreat" rel="alternate" type="text/html" title="Sausio 9 - 16 dd. atsiskyrimas su Beth Upton (JK)" /><published>2021-11-10T12:12:09+02:00</published><updated>2021-11-10T12:12:09+02:00</updated><id>http://localhost:4000/beth-retreat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/beth_retreat">&lt;h2 id=&quot;savaitės-meditacijos-atsiskyrimas-prie-panevėžio-a-week-long-meditation-retreat&quot;&gt;Savaitės meditacijos atsiskyrimas (prie Panevėžio)/ A week-long meditation retreat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Naujieji metai Lietuviams dovanoja neeilinę galimybę, atsiskirti ir savaitę mokytis meditacijos ir praktikuoti vedant gilaus susitelkimo ir įžvalgos mokytojos - Beth Upton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nepraleiskite progos, vietų skaičius labai ribotas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimas vyks atokioje sodyboje miškų apsuktyje, praktikuodami laikysimės tylos ir atsiribosime nuo kasdienio gyvenimo veiklos ir trugdžių, kad galėtume netrugdomai susitelkti į meditacijos praktiką ir savižina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrime bus individualios praktikos instrukcijos ir lankstus tvarkaraštis, kuris leis jums praktikuoti pagal jūsų natūralų ritmą.
Jei nekalbate Angliškai bus galimybė benrdauti su mokytoja dalyvaujant vertėjui.
Jei nesate tikri, ar atsiskyrimas jums tiks, &lt;a href=&quot;https://bethupton.com/contact/&quot;&gt;susisiekite su mokytoja&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jei kalbate angliškai ir norėtumėte jau dabar susipažinti su mokytoja ir gauti meditacijos instrukcijų, galite užsirašyti į &lt;a href=&quot;https://bethupton.com/online-appointment/&quot;&gt;susitikimą su ja Zoom’e&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;apie-meditacijos-mokytoja-beth&quot;&gt;Apie meditacijos mokytoja Beth&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beth gimė Londone 1982 m. Ji baigė Ekonomiką Kembridžo universitete, o 2008 m. tapo budistų vienuole Pa Auk meditacijos centre Mianmare. Ji penkis metus uoliai meditavo Theravados tradicijoje mokoma paties Pa Auk Sajado. Po to ji dar penkis metus ji praleido besimokydama kitų meditacijos metodų ir ilguose asmeniniuose atsiskyrimuose. 2014 m. ji atrado olas Almerijoje, Ispanijoje, kuriose vėliau įsteigė Sanditthika meditacinę bendruomenė. 2018m., po dešimties vienuolystės metų, ji nusprendė grįžti į pasaulietinį gyvenimą tam, kad galėtų padaryti kai kuriuos vakarietiško iššūkius savo Dhammos praktikos dalimi. Beth moko meditacijos Almerijoje ir meditacijos atsiskyrimuose aplink pasaulį nuo 2014 m.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/aygU9AZ8I-Y&quot;&gt;Čia&lt;/a&gt; Beth pasakoja apie save.&lt;br /&gt;
Beth &lt;a href=&quot;https://bethupton.com&quot;&gt;asmeninis puslapis&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Sanditthikos &lt;a href=&quot;https://sanditthika.org/&quot;&gt;bendruomenės puslapis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KAINA:&lt;br /&gt;
Dalyviams reikės SUMOKĖTI TIK 119 EUR UŽ NAKVYNĘ sodyboje ir jeigu norėsite BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę.
Renginys yra ne pelno siekiantis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;REGISTRACIJA:&lt;br /&gt;
Registracija bus patvirtinta sumokėjus
119 eurų už 7 nakvynes sodyboje.
(JEI BUS POREIKIS GALIMA BUS DALYVAUTI IR MAŽIAU DIENŲ ARBA MOKĖTI DALIMIS)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;jei negalite sau tiek leisti, bet labai norite sudalyvauti parašykite asmeniškai dėl galimybės dalyvauti savanoriaujant!&lt;br /&gt;
DUOMENYS REGISTRACIJOS MOKĖJIMUI:&lt;br /&gt;
Vardas, pavardė: Amandas Paulauskas&lt;br /&gt;
Sąsk nr. LT867044060007840709&lt;br /&gt;
mokėjimo paskirtis: MEDITACIJOS ATSIKYRIMAS/SAUSIS (vardas, pavardė)&lt;br /&gt;
Suma: 119 eurų&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;po registracijos neatvykus į atsikyrimą mokestis už nakvynę negrąžinamas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti avansas bus nedelsiant gražintas, taip pat bus prašoma laikytis visų su pandemija susijusių reikalavimų stovyklos metu.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vietų skaičius ribotas iki 33 žmonių.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;MAITINIMAS:&lt;br /&gt;
Maitinimas bus vegetariškas.&lt;br /&gt;
Maisto produktų kiekvienas dalyvis bus PRAŠOMAS ATSIVEŽTI tiek kiek reikėtų sau visas 7 dienoms negendančių produktų arba paaukoti maisto nupirkimui, kai jau būsite atvykę.
(kruopos, riešutai, daržovės, salotos, vaisiai ir panašiai)
Maistas bus gaminamas bendromis visų norinčių prisidėti prie maisto gaminimo dalyvių jėgomis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VIETA:&lt;br /&gt;
Sodyba Panevėžio rajone ,,PAS RAPOLA’’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;REGISTRACIJA IR KITI KLAUSIMAI:&lt;br /&gt;
FB - Amandas Paulauskas&lt;br /&gt;
el. paštu - amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
Telefonu - 860341093&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-week-long-meditation-retreat&quot;&gt;A week-long meditation retreat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Start the new year by learning and deepening your meditation practice under the guidance of Beth Upton, an exceptional teacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don’t miss the opportunity, places are very limited!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The retreat will take place in a remote homestead in a wooded setting. We will be practicing in silence and disengage from the activities and distractions of daily life so that we can focus undisturbed on our meditation practice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The retreat will include individual practice instructions and a flexible schedule that will allow you to practice according to your natural rhythm.
If you are not sure whether a retreat will be suitable for you, &lt;a href=&quot;https://bethupton.com/contact/&quot;&gt;contact the teacher&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you would like to meet the teacher and receive meditation instructions now, you can book a &lt;a href=&quot;https://bethupton.com/online-appointment/&quot;&gt;Zoom appointment with her&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;about-meditation-teacher-beth&quot;&gt;About meditation teacher Beth&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beth was born in 1982 in London. She graduated from Cambridge University with a degree in Economics, then in 2008 ordained as a Buddhist nun at Pa Auk Meditation Centre in Myanmar. She spent five years training diligently in meditation in the Theravada tradition under the guidance of Pa Auk Sayadaw, then a further five years training in other meditation methods and doing long solo retreats. In 2014 Beth founded Sanditthika Meditation Community in the caves of Almeria, Spain. In 2018, after ten years of monastic life, Beth decided to disrobe in order to integrate some of the challenges of western life into her Dhamma practice. Beth has been teaching meditation since 2014 both in Almeria and in meditation retreats around the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/aygU9AZ8I-Y&quot;&gt;Here&lt;/a&gt; Beth talks about herself.&lt;br /&gt;
Beth’s &lt;a href=&quot;https://bethupton.com&quot;&gt;personal page&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Sanditthika &lt;a href=&quot;https://sanditthika.org/&quot;&gt;community’s page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PRICE:&lt;br /&gt;
Participants will need to PAY ONLY 119 EUR PER NIGHT for the lodging and  there WILL BE AN OPPORTUNITY TO DONATE TO THE TEACHER.
The event is non-profit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;REGISTRATION:&lt;br /&gt;
Registration will be confirmed upon payment
119 euros for 7 nights in the farmhouse.
(CAN PAY IN INSTALLMENTS)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;if you can’t afford this amount but would like to participate, please, contact us personally to discuss the possibility of volunteering!&lt;br /&gt;
REGISTRATION PAYMENT DETAILS:&lt;br /&gt;
Name: Amandas Paulauskas&lt;br /&gt;
Account No.: LT867044060007840709&lt;br /&gt;
Payment purpose: MEDITACIJOS ATSIKYRIMAS/SAUSIS (name, surname)&lt;br /&gt;
Amount: 119 Eu&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;If you do not show up for the retreat after the registration, the accommodation fee is non-refundable.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;If the event has to be cancelled due to the new restrictions imposed by COVID-19, the deposit will be refunded immediately, and you will be asked to comply with all pandemic-related requirements during the camp.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;places are limited, 33 people max.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;FOOD:&lt;br /&gt;
Meals will be vegetarian.&lt;br /&gt;
Each participant will be REQUESTED to BRING enough non-perishable food for 7 days or to donate to buy food once you have arrived.
(cereals, nuts, vegetables, salads, fruit, etc.)
The food will be cooked by the joint efforts of all those who wish to contribute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LOCATION:&lt;br /&gt;
Homestead in Panevėžys district ,,PAS RAPOLA’’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;REGISTRATION AND OTHER QUESTIONS:&lt;br /&gt;
FB - Amandas Paulauskas&lt;br /&gt;
e-mail - amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
Phone - 860341093&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="atsiskyrimai" /><category term="renginiai," /><category term="atsiskyrimai" /><summary type="html">Savaitės meditacijos atsiskyrimas (prie Panevėžio)/ A week-long meditation retreat Naujieji metai Lietuviams dovanoja neeilinę galimybę, atsiskirti ir savaitę mokytis meditacijos ir praktikuoti vedant gilaus susitelkimo ir įžvalgos mokytojos - Beth Upton. Nepraleiskite progos, vietų skaičius labai ribotas! Atsiskyrimas vyks atokioje sodyboje miškų apsuktyje, praktikuodami laikysimės tylos ir atsiribosime nuo kasdienio gyvenimo veiklos ir trugdžių, kad galėtume netrugdomai susitelkti į meditacijos praktiką ir savižina. Atsiskyrime bus individualios praktikos instrukcijos ir lankstus tvarkaraštis, kuris leis jums praktikuoti pagal jūsų natūralų ritmą. Jei nekalbate Angliškai bus galimybė benrdauti su mokytoja dalyvaujant vertėjui. Jei nesate tikri, ar atsiskyrimas jums tiks, susisiekite su mokytoja. Jei kalbate angliškai ir norėtumėte jau dabar susipažinti su mokytoja ir gauti meditacijos instrukcijų, galite užsirašyti į susitikimą su ja Zoom’e. Apie meditacijos mokytoja Beth Beth gimė Londone 1982 m. Ji baigė Ekonomiką Kembridžo universitete, o 2008 m. tapo budistų vienuole Pa Auk meditacijos centre Mianmare. Ji penkis metus uoliai meditavo Theravados tradicijoje mokoma paties Pa Auk Sajado. Po to ji dar penkis metus ji praleido besimokydama kitų meditacijos metodų ir ilguose asmeniniuose atsiskyrimuose. 2014 m. ji atrado olas Almerijoje, Ispanijoje, kuriose vėliau įsteigė Sanditthika meditacinę bendruomenė. 2018m., po dešimties vienuolystės metų, ji nusprendė grįžti į pasaulietinį gyvenimą tam, kad galėtų padaryti kai kuriuos vakarietiško iššūkius savo Dhammos praktikos dalimi. Beth moko meditacijos Almerijoje ir meditacijos atsiskyrimuose aplink pasaulį nuo 2014 m. Čia Beth pasakoja apie save. Beth asmeninis puslapis. Sanditthikos bendruomenės puslapis. KAINA: Dalyviams reikės SUMOKĖTI TIK 119 EUR UŽ NAKVYNĘ sodyboje ir jeigu norėsite BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę. Renginys yra ne pelno siekiantis. REGISTRACIJA: Registracija bus patvirtinta sumokėjus 119 eurų už 7 nakvynes sodyboje. (JEI BUS POREIKIS GALIMA BUS DALYVAUTI IR MAŽIAU DIENŲ ARBA MOKĖTI DALIMIS) jei negalite sau tiek leisti, bet labai norite sudalyvauti parašykite asmeniškai dėl galimybės dalyvauti savanoriaujant! DUOMENYS REGISTRACIJOS MOKĖJIMUI: Vardas, pavardė: Amandas Paulauskas Sąsk nr. LT867044060007840709 mokėjimo paskirtis: MEDITACIJOS ATSIKYRIMAS/SAUSIS (vardas, pavardė) Suma: 119 eurų po registracijos neatvykus į atsikyrimą mokestis už nakvynę negrąžinamas. Jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti avansas bus nedelsiant gražintas, taip pat bus prašoma laikytis visų su pandemija susijusių reikalavimų stovyklos metu. vietų skaičius ribotas iki 33 žmonių. MAITINIMAS: Maitinimas bus vegetariškas. Maisto produktų kiekvienas dalyvis bus PRAŠOMAS ATSIVEŽTI tiek kiek reikėtų sau visas 7 dienoms negendančių produktų arba paaukoti maisto nupirkimui, kai jau būsite atvykę. (kruopos, riešutai, daržovės, salotos, vaisiai ir panašiai) Maistas bus gaminamas bendromis visų norinčių prisidėti prie maisto gaminimo dalyvių jėgomis. VIETA: Sodyba Panevėžio rajone ,,PAS RAPOLA’’ REGISTRACIJA IR KITI KLAUSIMAI: FB - Amandas Paulauskas el. paštu - amandaspaulauskas@gmail.com Telefonu - 860341093 A week-long meditation retreat Start the new year by learning and deepening your meditation practice under the guidance of Beth Upton, an exceptional teacher. Don’t miss the opportunity, places are very limited! The retreat will take place in a remote homestead in a wooded setting. We will be practicing in silence and disengage from the activities and distractions of daily life so that we can focus undisturbed on our meditation practice. The retreat will include individual practice instructions and a flexible schedule that will allow you to practice according to your natural rhythm. If you are not sure whether a retreat will be suitable for you, contact the teacher. If you would like to meet the teacher and receive meditation instructions now, you can book a Zoom appointment with her. About meditation teacher Beth Beth was born in 1982 in London. She graduated from Cambridge University with a degree in Economics, then in 2008 ordained as a Buddhist nun at Pa Auk Meditation Centre in Myanmar. She spent five years training diligently in meditation in the Theravada tradition under the guidance of Pa Auk Sayadaw, then a further five years training in other meditation methods and doing long solo retreats. In 2014 Beth founded Sanditthika Meditation Community in the caves of Almeria, Spain. In 2018, after ten years of monastic life, Beth decided to disrobe in order to integrate some of the challenges of western life into her Dhamma practice. Beth has been teaching meditation since 2014 both in Almeria and in meditation retreats around the world. Here Beth talks about herself. Beth’s personal page. Sanditthika community’s page. PRICE: Participants will need to PAY ONLY 119 EUR PER NIGHT for the lodging and there WILL BE AN OPPORTUNITY TO DONATE TO THE TEACHER. The event is non-profit. REGISTRATION: Registration will be confirmed upon payment 119 euros for 7 nights in the farmhouse. (CAN PAY IN INSTALLMENTS) if you can’t afford this amount but would like to participate, please, contact us personally to discuss the possibility of volunteering! REGISTRATION PAYMENT DETAILS: Name: Amandas Paulauskas Account No.: LT867044060007840709 Payment purpose: MEDITACIJOS ATSIKYRIMAS/SAUSIS (name, surname) Amount: 119 Eu If you do not show up for the retreat after the registration, the accommodation fee is non-refundable. If the event has to be cancelled due to the new restrictions imposed by COVID-19, the deposit will be refunded immediately, and you will be asked to comply with all pandemic-related requirements during the camp. places are limited, 33 people max. FOOD: Meals will be vegetarian. Each participant will be REQUESTED to BRING enough non-perishable food for 7 days or to donate to buy food once you have arrived. (cereals, nuts, vegetables, salads, fruit, etc.) The food will be cooked by the joint efforts of all those who wish to contribute. LOCATION: Homestead in Panevėžys district ,,PAS RAPOLA’’ REGISTRATION AND OTHER QUESTIONS: FB - Amandas Paulauskas e-mail - amandaspaulauskas@gmail.com Phone - 860341093</summary></entry><entry><title type="html">Lapkričio 12d. - vakaras su Dayapannatherī (Olandija)</title><link href="http://localhost:4000/sayalay-daya-evening.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lapkričio 12d. - vakaras su Dayapannatherī (Olandija)" /><published>2021-11-05T12:12:09+02:00</published><updated>2021-11-05T12:12:09+02:00</updated><id>http://localhost:4000/sayalay-daya-evening</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sayalay-daya-evening.html">&lt;h2 id=&quot;apie-gyvenimą-oloje&quot;&gt;Apie gyvenimą oloje&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lapkričio 12d. 18:00-19:30 &lt;em&gt;Alokos centre&lt;/em&gt; vyks pokalbis su jau trečius metus gyvenančia oloje Ispanijoje budistų vienuole &lt;strong&gt;Sayalay Dayapannatherī&lt;/strong&gt; (Olandija).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalbėsime apie asmeninį vienuolės kelią ir jos neįprastą gyvenimą. Kaip aplinka įtakoja kelią? Kas atvedė į vienuolystę? Kuo skiriasi gyvenimas ir praktika budistų vienuolyne ir oloje krikščioniškoje Andalūzijoje?
Turite klausimų vienuolei? Klauskite!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apie Sayalay Dayāpanna&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayalay Dayāpanna paliko savo spalvingąjį pasaulietinį gyvenimą ir tapo vienuole Mianmaro Theravados budizmo tradicijoje 2015m. Po trijų metų, dėl sušlubavusios sveikatos, jai teko grįžti į Europą. Šiuo metu ji gyvena ir medituoja oloje Ispanijos pietuose. &lt;a href=&quot;https://www.sanditthika.org/&quot;&gt;https://www.sanditthika.org&lt;/a&gt; rasite informaciją apie olas ir medituojančių žmonių bendruomenę, kurią ji puoselėja ten gyvendama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renginys vyks gyvai Alokos Centre (prašome registruotis iš anksto - vietų skaičius ribotas), ir FB live.
Savo klausimus galite &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/.../1hRVqbcuGJx7Hb69OwZAB.../edit...&quot;&gt;palikti čia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Apie gyvenimą oloje Lapkričio 12d. 18:00-19:30 Alokos centre vyks pokalbis su jau trečius metus gyvenančia oloje Ispanijoje budistų vienuole Sayalay Dayapannatherī (Olandija). Kalbėsime apie asmeninį vienuolės kelią ir jos neįprastą gyvenimą. Kaip aplinka įtakoja kelią? Kas atvedė į vienuolystę? Kuo skiriasi gyvenimas ir praktika budistų vienuolyne ir oloje krikščioniškoje Andalūzijoje? Turite klausimų vienuolei? Klauskite! ———— Apie Sayalay Dayāpanna Sayalay Dayāpanna paliko savo spalvingąjį pasaulietinį gyvenimą ir tapo vienuole Mianmaro Theravados budizmo tradicijoje 2015m. Po trijų metų, dėl sušlubavusios sveikatos, jai teko grįžti į Europą. Šiuo metu ji gyvena ir medituoja oloje Ispanijos pietuose. https://www.sanditthika.org rasite informaciją apie olas ir medituojančių žmonių bendruomenę, kurią ji puoselėja ten gyvendama. ———— Renginys vyks gyvai Alokos Centre (prašome registruotis iš anksto - vietų skaičius ribotas), ir FB live. Savo klausimus galite palikti čia.</summary></entry><entry><title type="html">Prasideda paskaitų ciklas „Budizmo pagrindai”</title><link href="http://localhost:4000/budizmo-pagrindai-prasideda.html" rel="alternate" type="text/html" title="Prasideda paskaitų ciklas „Budizmo pagrindai”" /><published>2021-10-18T00:00:00+03:00</published><updated>2021-10-18T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/budizmo-pagrindai-paskaitu-ciklo-pradzia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/budizmo-pagrindai-prasideda.html">&lt;p&gt;Nuo spalio 20 d. trečiadieniais kviečiame klausytis Aja Pijadasi skaitomo paskaitų ciklo. Jo metu susipažinsite su Budos gyvenimo istorija ir mokymais būdingais visoms budizmo mokykloms: keturiomis tauriosiomis tiesomis ir aštuonialypiu keliu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spalio 20d. įvadinė paskaita bus skirta autoriteto klausimui. Kas turėtų būti autoritetu dvasiniame kelyje? Kaip nuspręsti ar mokymas yra teisingas? Kokį vaidmenį kelyje atlieka studijos, kokį mokytojas? Ar jie reikalingi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paskaitos vyks centre ir bus transliuojamos FB live centro Facebook puslapyje.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="paskaitos" /><category term="renginiai," /><category term="paskaitos" /><summary type="html">Nuo spalio 20 d. trečiadieniais kviečiame klausytis Aja Pijadasi skaitomo paskaitų ciklo. Jo metu susipažinsite su Budos gyvenimo istorija ir mokymais būdingais visoms budizmo mokykloms: keturiomis tauriosiomis tiesomis ir aštuonialypiu keliu. Spalio 20d. įvadinė paskaita bus skirta autoriteto klausimui. Kas turėtų būti autoritetu dvasiniame kelyje? Kaip nuspręsti ar mokymas yra teisingas? Kokį vaidmenį kelyje atlieka studijos, kokį mokytojas? Ar jie reikalingi? Paskaitos vyks centre ir bus transliuojamos FB live centro Facebook puslapyje.</summary></entry><entry><title type="html">Spalio 13d. - vakaras su Aja Anopama (Vokietija/JK)</title><link href="http://localhost:4000/ayya-anopama-talk.html" rel="alternate" type="text/html" title="Spalio 13d. - vakaras su Aja Anopama (Vokietija/JK)" /><published>2021-10-01T07:12:09+03:00</published><updated>2021-10-01T07:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/ayya-anopama-evening</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ayya-anopama-talk.html">&lt;h2 id=&quot;kam-medituoti&quot;&gt;Kam medituoti?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Spalio 13d. 18:00-20:00 &lt;em&gt;Alokos centre&lt;/em&gt; budistų vienuolė &lt;strong&gt;Aja Anopama&lt;/strong&gt; (Vokietija/JK) &lt;strong&gt;pažindins su meditacija&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aja kalbės apie tai, kas meditacija yra ir kas tai nėra, kokia meditacijos nauda ir galimybės, kaip meditacija gali padėti beieškant ramybės ir laimės.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vakarą sudarys paskaita, meditacija ir klausimai ir atsakymai. &lt;strong&gt;Laukiami visi!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renginyje galite &lt;strong&gt;dalyvauti gyvai&lt;/strong&gt;, atvykę į &lt;em&gt;Alokos centrą&lt;/em&gt;, Žvejų g. 15-3, Klaipėda (bus laikomasi SAM reikalavimų) &lt;strong&gt;arba nuotoliniu būdu&lt;/strong&gt; prisijungę per ZOOM programėlę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prisijungimui pasinaudokite &lt;a href=&quot;https://us04web.zoom.us/j/75668113193?pwd=L1lmQWxWdTFONHk0czA1Y1U0M2hmdz09&quot;&gt;šia nuoroda&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;arba šiais duomenimis:&lt;br /&gt;
Susitikimo ID: 756 6811 3193&lt;br /&gt;
Raktažodis: meditacija&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;apie-ają-anopamą&quot;&gt;Apie Ają Anopamą&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Aja Anopama gimė Vokietijoje, meditaciją praktikuoja nuo 2002 m. 2013 m. ji priėmė vienuolystės priesakus Theravados tradicijoje iš Gerb. Pa Auk Sajado Mianmare. Ji mokėsi iš tokių meditacijos meistrų kaip Pa Auk Sajado, U Tedžianija, Sajalai Dipankara, bhikkhu Analajo, Adžian Brahm, Džetsuma Tenzin Palmo ir Mingjur Rinpoche ir bendrai praleido atsiskirimuose virš penkių metų.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meditacijoje jai svarbiausi yra budrumas ir atjauta, kurių pagalba vystomi ramybė ir išmintis. Kaip galingą, į pabudimą vedančią priemonę ji taip pat naudoja tarpasmenines praktikas (taip vadinamus „įžvalgos dialogus”).&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Kam medituoti? Spalio 13d. 18:00-20:00 Alokos centre budistų vienuolė Aja Anopama (Vokietija/JK) pažindins su meditacija. Aja kalbės apie tai, kas meditacija yra ir kas tai nėra, kokia meditacijos nauda ir galimybės, kaip meditacija gali padėti beieškant ramybės ir laimės. Vakarą sudarys paskaita, meditacija ir klausimai ir atsakymai. Laukiami visi! Renginyje galite dalyvauti gyvai, atvykę į Alokos centrą, Žvejų g. 15-3, Klaipėda (bus laikomasi SAM reikalavimų) arba nuotoliniu būdu prisijungę per ZOOM programėlę. Prisijungimui pasinaudokite šia nuoroda. arba šiais duomenimis: Susitikimo ID: 756 6811 3193 Raktažodis: meditacija Apie Ają Anopamą Aja Anopama gimė Vokietijoje, meditaciją praktikuoja nuo 2002 m. 2013 m. ji priėmė vienuolystės priesakus Theravados tradicijoje iš Gerb. Pa Auk Sajado Mianmare. Ji mokėsi iš tokių meditacijos meistrų kaip Pa Auk Sajado, U Tedžianija, Sajalai Dipankara, bhikkhu Analajo, Adžian Brahm, Džetsuma Tenzin Palmo ir Mingjur Rinpoche ir bendrai praleido atsiskirimuose virš penkių metų. Meditacijoje jai svarbiausi yra budrumas ir atjauta, kurių pagalba vystomi ramybė ir išmintis. Kaip galingą, į pabudimą vedančią priemonę ji taip pat naudoja tarpasmenines praktikas (taip vadinamus „įžvalgos dialogus”).</summary></entry><entry><title type="html">Centro durys jau atviros</title><link href="http://localhost:4000/durys-jau-atviros.html" rel="alternate" type="text/html" title="Centro durys jau atviros" /><published>2021-09-13T12:12:09+03:00</published><updated>2021-09-13T12:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/centro-durys-jau-atviros</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/durys-jau-atviros.html">&lt;p&gt;Nors oficialus centro atidarymas ir planuojamas tik spalio 16 dieną, jį aplankyti galite jau dabar. Centras dar nėra visiškai paruoštas, bet tai nepatrukdys prisijungti prie vienuolės rytinės ir vakarinės meditacijų ir giedojimų, ar pasikalbėti su ja apie budizmą, praktiką, ar kitus susijusius dalykus. Be to, dienos metu taip pat galite naudotis meditacijos sale individualiai praktikai.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Nors oficialus centro atidarymas ir planuojamas tik spalio 16 dieną, jį aplankyti galite jau dabar. Centras dar nėra visiškai paruoštas, bet tai nepatrukdys prisijungti prie vienuolės rytinės ir vakarinės meditacijų ir giedojimų, ar pasikalbėti su ja apie budizmą, praktiką, ar kitus susijusius dalykus. Be to, dienos metu taip pat galite naudotis meditacijos sale individualiai praktikai.</summary></entry><entry><title type="html">Spalio 16d. - centro atidarymo ceremonija</title><link href="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Spalio 16d. - centro atidarymo ceremonija" /><published>2021-08-29T12:12:09+03:00</published><updated>2021-08-29T12:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/centro-atidarymas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html">&lt;p&gt;Formalus centro atidarymas planuojamas šeštadienį, spalio 16 dieną. Ta proga centre vyks įvairūs renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai. Juos gyvai ir nuotoliniu būdu ves vienuoliai, vienuolės ir pasauliečiai iš trijų kontenentų: Azijos, Europos ir Amerikos. Ypatingi renginio svečiai: Garbusis Khammai Dhammasami (dar žinomas kaip Oksford Sayadaw) (Mianmaras), Garbusis Bhikkhu Bodhi (JAV) ir prof. Audrius Beinorius (Lietuva).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dienos programa bus suskirstyta į dvi dalis: rytinė ir popietinė. Ryto laiką skirsime tradicinėms praktikoms: &lt;em&gt;suttų&lt;/em&gt; giedojimams, prieglobsčio priėmimui, aukojimams ir kalbai apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysimės šventinės vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;programa&quot;&gt;Programa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas (Ayya Piyadassī (Lietuva))&lt;br /&gt;
9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas (Bhikkhu Agga (Olandija-Tailandas))&lt;br /&gt;
10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana &lt;em&gt;suttos&lt;/em&gt; giedojimas (Mae Chee Shirley-Anne(JK))&lt;br /&gt;
10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhammą (Mianmaras)&lt;br /&gt;
11:00 - 13:00 pertrauka pietums&lt;br /&gt;
13:00 - 14:00 meditacija (Ayya Anopama (Vokietija))&lt;br /&gt;
14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba (JAV)&lt;br /&gt;
14:30 - 14:50 prof. Audrius Beinoriaus kalba (Lietuva)&lt;br /&gt;
14:50 - 15:00 Geraširdiškumo giesmės giedojimas (Sayalay Uttara (Ispanija))&lt;br /&gt;
15:00 - 15:10 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga (Ayya Piyadassī (Lietuva))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą (bus laikomasi SAM reikalavimų), arba nuotoliniu būdu, pasinaudoję ZOOM programėle. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai &lt;a href=&quot;mailto:aloka@theravada.lt&quot;&gt;parašysite&lt;/a&gt;. Žinodami, kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Virtualiam prisijungimui pasinaudokite &lt;a href=&quot;https://us04web.zoom.us/j/71391083343?pwd=WjJRUWtqc2N6OGFuZmtEOUhJR0doZz09&quot;&gt;šia nuoroda&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;arba šiais duomenimis:&lt;br /&gt;
Susitikimo ID: 713 9108 3343&lt;br /&gt;
Raktažodis: meditacija&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Formalus centro atidarymas planuojamas šeštadienį, spalio 16 dieną. Ta proga centre vyks įvairūs renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai. Juos gyvai ir nuotoliniu būdu ves vienuoliai, vienuolės ir pasauliečiai iš trijų kontenentų: Azijos, Europos ir Amerikos. Ypatingi renginio svečiai: Garbusis Khammai Dhammasami (dar žinomas kaip Oksford Sayadaw) (Mianmaras), Garbusis Bhikkhu Bodhi (JAV) ir prof. Audrius Beinorius (Lietuva). Dienos programa bus suskirstyta į dvi dalis: rytinė ir popietinė. Ryto laiką skirsime tradicinėms praktikoms: suttų giedojimams, prieglobsčio priėmimui, aukojimams ir kalbai apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysimės šventinės vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbos. Programa 9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas (Ayya Piyadassī (Lietuva)) 9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas (Bhikkhu Agga (Olandija-Tailandas)) 10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana suttos giedojimas (Mae Chee Shirley-Anne(JK)) 10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhammą (Mianmaras) 11:00 - 13:00 pertrauka pietums 13:00 - 14:00 meditacija (Ayya Anopama (Vokietija)) 14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba (JAV) 14:30 - 14:50 prof. Audrius Beinoriaus kalba (Lietuva) 14:50 - 15:00 Geraširdiškumo giesmės giedojimas (Sayalay Uttara (Ispanija)) 15:00 - 15:10 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga (Ayya Piyadassī (Lietuva)) Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą (bus laikomasi SAM reikalavimų), arba nuotoliniu būdu, pasinaudoję ZOOM programėle. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai parašysite. Žinodami, kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą. Virtualiam prisijungimui pasinaudokite šia nuoroda. arba šiais duomenimis: Susitikimo ID: 713 9108 3343 Raktažodis: meditacija</summary></entry></feed>