<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/index.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-10-18T11:34:51+03:00</updated><id>http://localhost:4000/index.xml</id><title type="html">Alokos centras</title><subtitle>Alokos centras - tai šviesos oazė skirta meditacijai ir pažinčiai su Budos mokymais. </subtitle><entry><title type="html">Prasideda paskaitų ciklas „Budizmo pagrindai”</title><link href="http://localhost:4000/budizmo-pagrindai-prasideda.html" rel="alternate" type="text/html" title="Prasideda paskaitų ciklas „Budizmo pagrindai”" /><published>2021-10-18T00:00:00+03:00</published><updated>2021-10-18T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/budizmo-pagrindai-paskaitu-ciklo-pradzia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/budizmo-pagrindai-prasideda.html">&lt;p&gt;Nuo spalio 20 d. trečiadieniais kviečiame klausytis Aja Pijadasi skaitomo paskaitų ciklo. Jo metu susipažinsite su Budos gyvenimo istorija ir mokymais būdingais visoms budizmo mokykloms: keturiomis tauriosiomis tiesomis ir aštuonialypiu keliu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spalio 20d. įvadinė paskaita bus skirta autoriteto klausimui. Kas turėtų būti autoritetu dvasiniame kelyje? Kaip nuspręsti ar mokymas yra teisingas? Kokį vaidmenį kelyje atlieka studijos, kokį mokytojas? Ar jie reikalingi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paskaitos vyks centre ir bus transliuojamos FB live centro Facebook puslapyje.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="paskaitos" /><category term="renginiai," /><category term="paskaitos" /><summary type="html">Nuo spalio 20 d. trečiadieniais kviečiame klausytis Aja Pijadasi skaitomo paskaitų ciklo. Jo metu susipažinsite su Budos gyvenimo istorija ir mokymais būdingais visoms budizmo mokykloms: keturiomis tauriosiomis tiesomis ir aštuonialypiu keliu. Spalio 20d. įvadinė paskaita bus skirta autoriteto klausimui. Kas turėtų būti autoritetu dvasiniame kelyje? Kaip nuspręsti ar mokymas yra teisingas? Kokį vaidmenį kelyje atlieka studijos, kokį mokytojas? Ar jie reikalingi? Paskaitos vyks centre ir bus transliuojamos FB live centro Facebook puslapyje.</summary></entry><entry><title type="html">Spalio 13d. - vakaras su Aja Anopama (Vokietija/JK)</title><link href="http://localhost:4000/ayya-anopama-talk.html" rel="alternate" type="text/html" title="Spalio 13d. - vakaras su Aja Anopama (Vokietija/JK)" /><published>2021-10-01T07:12:09+03:00</published><updated>2021-10-01T07:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/ayya-anopama-evening</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ayya-anopama-talk.html">&lt;h2 id=&quot;kam-medituoti&quot;&gt;Kam medituoti?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Spalio 13d. 18:00-20:00 &lt;em&gt;Alokos centre&lt;/em&gt; budistų vienuolė &lt;strong&gt;Aja Anopama&lt;/strong&gt; (Vokietija/JK) &lt;strong&gt;pažindins su meditacija&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aja kalbės apie tai, kas meditacija yra ir kas tai nėra, kokia meditacijos nauda ir galimybės, kaip meditacija gali padėti beieškant ramybės ir laimės.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vakarą sudarys paskaita, meditacija ir klausimai ir atsakymai. &lt;strong&gt;Laukiami visi!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renginyje galite &lt;strong&gt;dalyvauti gyvai&lt;/strong&gt;, atvykę į &lt;em&gt;Alokos centrą&lt;/em&gt;, Žvejų g. 15-3, Klaipėda (bus laikomasi SAM reikalavimų) &lt;strong&gt;arba nuotoliniu būdu&lt;/strong&gt; prisijungę per ZOOM programėlę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prisijungimui pasinaudokite &lt;a href=&quot;https://us04web.zoom.us/j/75668113193?pwd=L1lmQWxWdTFONHk0czA1Y1U0M2hmdz09&quot;&gt;šia nuoroda&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;arba šiais duomenimis:&lt;br /&gt;
Susitikimo ID: 756 6811 3193&lt;br /&gt;
Raktažodis: meditacija&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;apie-ają-anopamą&quot;&gt;Apie Ają Anopamą&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Aja Anopama gimė Vokietijoje, meditaciją praktikuoja nuo 2002 m. 2013 m. ji priėmė vienuolystės priesakus Theravados tradicijoje iš Gerb. Pa Auk Sajado Mianmare. Ji mokėsi iš tokių meditacijos meistrų kaip Pa Auk Sajado, U Tedžianija, Sajalai Dipankara, bhikkhu Analajo, Adžian Brahm, Džetsuma Tenzin Palmo ir Mingjur Rinpoche ir bendrai praleido atsiskirimuose virš penkių metų.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meditacijoje jai svarbiausi yra budrumas ir atjauta, kurių pagalba vystomi ramybė ir išmintis. Kaip galingą, į pabudimą vedančią priemonę ji taip pat naudoja tarpasmenines praktikas (taip vadinamus „įžvalgos dialogus”).&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Kam medituoti? Spalio 13d. 18:00-20:00 Alokos centre budistų vienuolė Aja Anopama (Vokietija/JK) pažindins su meditacija. Aja kalbės apie tai, kas meditacija yra ir kas tai nėra, kokia meditacijos nauda ir galimybės, kaip meditacija gali padėti beieškant ramybės ir laimės. Vakarą sudarys paskaita, meditacija ir klausimai ir atsakymai. Laukiami visi! Renginyje galite dalyvauti gyvai, atvykę į Alokos centrą, Žvejų g. 15-3, Klaipėda (bus laikomasi SAM reikalavimų) arba nuotoliniu būdu prisijungę per ZOOM programėlę. Prisijungimui pasinaudokite šia nuoroda. arba šiais duomenimis: Susitikimo ID: 756 6811 3193 Raktažodis: meditacija Apie Ają Anopamą Aja Anopama gimė Vokietijoje, meditaciją praktikuoja nuo 2002 m. 2013 m. ji priėmė vienuolystės priesakus Theravados tradicijoje iš Gerb. Pa Auk Sajado Mianmare. Ji mokėsi iš tokių meditacijos meistrų kaip Pa Auk Sajado, U Tedžianija, Sajalai Dipankara, bhikkhu Analajo, Adžian Brahm, Džetsuma Tenzin Palmo ir Mingjur Rinpoche ir bendrai praleido atsiskirimuose virš penkių metų. Meditacijoje jai svarbiausi yra budrumas ir atjauta, kurių pagalba vystomi ramybė ir išmintis. Kaip galingą, į pabudimą vedančią priemonę ji taip pat naudoja tarpasmenines praktikas (taip vadinamus „įžvalgos dialogus”).</summary></entry><entry><title type="html">Centro durys jau atviros</title><link href="http://localhost:4000/durys-jau-atviros.html" rel="alternate" type="text/html" title="Centro durys jau atviros" /><published>2021-09-13T12:12:09+03:00</published><updated>2021-09-13T12:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/centro-durys-jau-atviros</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/durys-jau-atviros.html">&lt;p&gt;Nors oficialus centro atidarymas ir planuojamas tik spalio 16 dieną, jį aplankyti galite jau dabar. Centras dar nėra visiškai paruoštas, bet tai nepatrukdys prisijungti prie vienuolės rytinės ir vakarinės meditacijų ir giedojimų, ar pasikalbėti su ja apie budizmą, praktiką, ar kitus susijusius dalykus. Be to, dienos metu taip pat galite naudotis meditacijos sale individualiai praktikai.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Nors oficialus centro atidarymas ir planuojamas tik spalio 16 dieną, jį aplankyti galite jau dabar. Centras dar nėra visiškai paruoštas, bet tai nepatrukdys prisijungti prie vienuolės rytinės ir vakarinės meditacijų ir giedojimų, ar pasikalbėti su ja apie budizmą, praktiką, ar kitus susijusius dalykus. Be to, dienos metu taip pat galite naudotis meditacijos sale individualiai praktikai.</summary></entry><entry><title type="html">Spalio 16d. - centro atidarymo ceremonija</title><link href="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Spalio 16d. - centro atidarymo ceremonija" /><published>2021-08-29T12:12:09+03:00</published><updated>2021-08-29T12:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/centro-atidarymas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html">&lt;p&gt;Formalus centro atidarymas planuojamas šeštadienį, spalio 16 dieną. Ta proga centre vyks įvairūs renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai. Juos gyvai ir nuotoliniu būdu ves vienuoliai, vienuolės ir pasauliečiai iš trijų kontenentų: Azijos, Europos ir Amerikos. Ypatingi renginio svečiai: Garbusis Khammai Dhammasami (dar žinomas kaip Oksford Sayadaw) (Mianmaras), Garbusis Bhikkhu Bodhi (JAV) ir prof. Audrius Beinorius (Lietuva).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dienos programa bus suskirstyta į dvi dalis: rytinė ir popietinė. Ryto laiką skirsime tradicinėms praktikoms: &lt;em&gt;suttų&lt;/em&gt; giedojimams, prieglobsčio priėmimui, aukojimams ir kalbai apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysimės šventinės vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;programa&quot;&gt;Programa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas (Ayya Piyadassī (Lietuva))&lt;br /&gt;
9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas (Bhikkhu Agga (Olandija-Tailandas))&lt;br /&gt;
10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana &lt;em&gt;suttos&lt;/em&gt; giedojimas (Mae Chee Shirley-Anne(JK))&lt;br /&gt;
10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhammą (Mianmaras)&lt;br /&gt;
11:00 - 13:00 pertrauka pietums&lt;br /&gt;
13:00 - 14:00 meditacija (Ayya Anopama (Vokietija))&lt;br /&gt;
14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba (JAV)&lt;br /&gt;
14:30 - 14:50 prof. Audrius Beinoriaus kalba (Lietuva)&lt;br /&gt;
14:50 - 15:00 Geraširdiškumo giesmės giedojimas (Sayalay Uttara (Ispanija))&lt;br /&gt;
15:00 - 15:10 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga (Ayya Piyadassī (Lietuva))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą (bus laikomasi SAM reikalavimų), arba nuotoliniu būdu, pasinaudoję ZOOM programėle. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai &lt;a href=&quot;mailto:aloka@theravada.lt&quot;&gt;parašysite&lt;/a&gt;. Žinodami, kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Virtualiam prisijungimui pasinaudokite &lt;a href=&quot;https://us04web.zoom.us/j/71391083343?pwd=WjJRUWtqc2N6OGFuZmtEOUhJR0doZz09&quot;&gt;šia nuoroda&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;arba šiais duomenimis:&lt;br /&gt;
Susitikimo ID: 713 9108 3343&lt;br /&gt;
Raktažodis: meditacija&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Formalus centro atidarymas planuojamas šeštadienį, spalio 16 dieną. Ta proga centre vyks įvairūs renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai. Juos gyvai ir nuotoliniu būdu ves vienuoliai, vienuolės ir pasauliečiai iš trijų kontenentų: Azijos, Europos ir Amerikos. Ypatingi renginio svečiai: Garbusis Khammai Dhammasami (dar žinomas kaip Oksford Sayadaw) (Mianmaras), Garbusis Bhikkhu Bodhi (JAV) ir prof. Audrius Beinorius (Lietuva). Dienos programa bus suskirstyta į dvi dalis: rytinė ir popietinė. Ryto laiką skirsime tradicinėms praktikoms: suttų giedojimams, prieglobsčio priėmimui, aukojimams ir kalbai apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysimės šventinės vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbos. Programa 9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas (Ayya Piyadassī (Lietuva)) 9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas (Bhikkhu Agga (Olandija-Tailandas)) 10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana suttos giedojimas (Mae Chee Shirley-Anne(JK)) 10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhammą (Mianmaras) 11:00 - 13:00 pertrauka pietums 13:00 - 14:00 meditacija (Ayya Anopama (Vokietija)) 14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba (JAV) 14:30 - 14:50 prof. Audrius Beinoriaus kalba (Lietuva) 14:50 - 15:00 Geraširdiškumo giesmės giedojimas (Sayalay Uttara (Ispanija)) 15:00 - 15:10 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga (Ayya Piyadassī (Lietuva)) Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą (bus laikomasi SAM reikalavimų), arba nuotoliniu būdu, pasinaudoję ZOOM programėle. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai parašysite. Žinodami, kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą. Virtualiam prisijungimui pasinaudokite šia nuoroda. arba šiais duomenimis: Susitikimo ID: 713 9108 3343 Raktažodis: meditacija</summary></entry></feed>