<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/index.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-09-14T20:55:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/index.xml</id><title type="html">Alokos centras</title><subtitle>Alokos centras - tai šviesos oazė skirta meditacijai ir pažinčiai su Budos mokymais. </subtitle><entry><title type="html">Centro durys jau atviros</title><link href="http://localhost:4000/durys-jau-atviros.html" rel="alternate" type="text/html" title="Centro durys jau atviros" /><published>2021-09-13T12:12:09+03:00</published><updated>2021-09-13T12:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/centro-durys-jau-atviros</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/durys-jau-atviros.html">&lt;p&gt;Nors oficialus centro atidarymas ir planuojamas tik spalio 16 dieną, jį aplankyti galite jau dabar. Centras dar nėra visiškai paruoštas, bet tai nepatrukdys prisijungti prie vienuolės rytinės ir vakarinės meditacijų ir giedojimų, ar pasikalbėti su ja apie budizmą, praktiką, ar kitus susijusius dalykus. Be to, dienos metu taip pat galite naudotis meditacijos sale individualiai praktikai.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Nors oficialus centro atidarymas ir planuojamas tik spalio 16 dieną, jį aplankyti galite jau dabar. Centras dar nėra visiškai paruoštas, bet tai nepatrukdys prisijungti prie vienuolės rytinės ir vakarinės meditacijų ir giedojimų, ar pasikalbėti su ja apie budizmą, praktiką, ar kitus susijusius dalykus. Be to, dienos metu taip pat galite naudotis meditacijos sale individualiai praktikai.</summary></entry><entry><title type="html">Spalio 16d. - centro atidarymo ceremonija</title><link href="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Spalio 16d. - centro atidarymo ceremonija" /><published>2021-08-29T12:12:09+03:00</published><updated>2021-08-29T12:12:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/centro-atidarymas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/centro-atidarymas.html">&lt;p&gt;Formalus centro atidarymas planuojamas šeštadienį, spalio 16 dieną. Tą progą centre vyks įvairūs renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai. Juos ves vienuoliai, vienuolės ir pasauliečiai iš trijų kontenentų: Azijos, Europos ir Amerikos. Ypatingi renginio svečiai: Garbusis Khammai Dhammasami (dar žinomas kaip Oksford Sayadaw) (Mianmaras), Garbusis Bhikkhu Bodhi (JAV) ir prof. Audrius Beinoriaus (Lietuva).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dienos programa bus suskirstyta į dvi dalis: rytinę ir popietinę. Rytas pasižymės tokiais religiniais veiksmais kaip giedojimai, prieglobsčio priėmimas, aukojimai ir kalbos apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysime šventinę vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbą.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prelemenari-programa&quot;&gt;Prelemenari programa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas (Ayya Piyadassī (Lietuva))&lt;br /&gt;
9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas (Bhikkhu Agga (Olandija-Tailandas)&lt;br /&gt;
10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana sutos giedojimas (Ayya Vimalā (Belgija))&lt;br /&gt;
10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhamma (Mianmaras)&lt;br /&gt;
11:00 - 13:00 pertrauka pietums&lt;br /&gt;
13:00 - 14:00 meditacija (Ayya Anopamā (Vokietija))&lt;br /&gt;
14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba (JAV)&lt;br /&gt;
14:30 - 15:00 prof. Audrius Beinoriaus kalba (Lietuva)&lt;br /&gt;
15:00 - 15:10 Geraširdiškumo giesmės giedojimas (Sayalay Uttara (Ispanija))&lt;br /&gt;
15:10 - 15:20 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga (Ayya Piyadassī (Lietuva))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą, arba nuotoliniu budų, pasinaudoję ZOOM programėle. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai parašysite. Žinodami kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informacija apie tai, kaip prisijungti prie ZOOM virtualaus susitikimo, bus paskelbta arčiau renginio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jei norėtumėte gauti elektroninį laišką su detalesne informacija apie renginį, kai jo dieną bus nuspresta, užsisakykite mūsų naujienlaiškį įrašę savo elektroninio pašto adresą puslapio apačioje.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Formalus centro atidarymas planuojamas šeštadienį, spalio 16 dieną. Tą progą centre vyks įvairūs renginiai: giedojimai, šventinės kalbos, meditacijos, aukojimai Budai. Juos ves vienuoliai, vienuolės ir pasauliečiai iš trijų kontenentų: Azijos, Europos ir Amerikos. Ypatingi renginio svečiai: Garbusis Khammai Dhammasami (dar žinomas kaip Oksford Sayadaw) (Mianmaras), Garbusis Bhikkhu Bodhi (JAV) ir prof. Audrius Beinoriaus (Lietuva). Dienos programa bus suskirstyta į dvi dalis: rytinę ir popietinę. Rytas pasižymės tokiais religiniais veiksmais kaip giedojimai, prieglobsčio priėmimas, aukojimai ir kalbos apie Dhammą. Popietę medituosime ir klausysime šventinę vieno žymiausio theravados budizmo vienuolio - Bhikkhu Bodhi sveikinimo kalbą. Prelemenari programa 9:30 - 9:50 maisto Budai aukojimas (Ayya Piyadassī (Lietuva)) 9:50 - 10:00 penkių priesakų ir prieglobsčio priėmimas (Bhikkhu Agga (Olandija-Tailandas) 10:00 - 10:30 Dhammacakkapavattana sutos giedojimas (Ayya Vimalā (Belgija)) 10:30 - 11:00 Garbaus Khammai Dhammasami kalba apie Dhamma (Mianmaras) 11:00 - 13:00 pertrauka pietums 13:00 - 14:00 meditacija (Ayya Anopamā (Vokietija)) 14:00 - 14:30 Garbaus Bhikkhu Bodhi kalba (JAV) 14:30 - 15:00 prof. Audrius Beinoriaus kalba (Lietuva) 15:00 - 15:10 Geraširdiškumo giesmės giedojimas (Sayalay Uttara (Ispanija)) 15:10 - 15:20 pasidalinimas nuopelnais ir oficialios programos pabaiga (Ayya Piyadassī (Lietuva)) Prie mūsų galite prisijungti gyvai, atvykę į centrą, arba nuotoliniu budų, pasinaudoję ZOOM programėle. Jei planuojate atvykti į centrą, būsime dėkingi, jei iš anksto mums apie tai parašysite. Žinodami kiek žmonių laukti, mes galėsime geriau paruošti centrą. Informacija apie tai, kaip prisijungti prie ZOOM virtualaus susitikimo, bus paskelbta arčiau renginio. Jei norėtumėte gauti elektroninį laišką su detalesne informacija apie renginį, kai jo dieną bus nuspresta, užsisakykite mūsų naujienlaiškį įrašę savo elektroninio pašto adresą puslapio apačioje.</summary></entry></feed>