<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/index.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-05-15T16:33:23+03:00</updated><id>http://localhost:4000/index.xml</id><title type="html">Alokos centras</title><subtitle>Alokos centras - tai šviesos oazė skirta meditacijai ir pažinčiai su Budos mokymais. </subtitle><entry><title type="html">Budos diena | Šventė balanžio 29d.</title><link href="http://localhost:4000/budos_diena.html" rel="alternate" type="text/html" title="Budos diena | Šventė balanžio 29d." /><published>2023-04-24T00:00:00+03:00</published><updated>2023-04-24T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/budos-diena</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/budos_diena.html">&lt;p&gt;Gegužės pilnatį theravados budistų pasaulis paprastai švenčia Gotamos Budos gimimo, nušvitimo ir galutinio užgęsimo dieną.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kviečiame ir jus prasmingai atšvęsti šiuos įvykius kartu Alokos centre kelias dienas prieš tą pilnatį - šeštadienį, balandžio 29 d.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Praleisime dieną kartu su Buda kontempliuodami Didžio Mokytojo savybes. Tokia kontempliacija neša didžiulę naudą mūsų praktikai ir gyvenimui: puoselėjami atida, tikėjimas ir išmintis, patiriami džiaugsmas ir laimė, nugalimos baimės ir kyla jausmas, jog gyvename šalia Budos, kad Mokytojas yra su mumis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 priesakai, giesmės, maisto aukojimas Budai&lt;br /&gt;
11:30 paskaita ir meditacija&lt;br /&gt;
13:00 pietūs&lt;br /&gt;
14:30 vedama meditacija (sėdint ir vaikštant)&lt;br /&gt;
16:00 Budos prausimas ir pasidalinimas nuopelnais&lt;br /&gt;
16:20 Arbata&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maloniai kviečiame!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Būtina registracija.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 04.29”.&lt;br /&gt;
Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="meditacija" /><category term="paskaitos" /><category term="renginiai," /><category term="meditacija," /><category term="paskaitos" /><summary type="html">Gegužės pilnatį theravados budistų pasaulis paprastai švenčia Gotamos Budos gimimo, nušvitimo ir galutinio užgęsimo dieną. Kviečiame ir jus prasmingai atšvęsti šiuos įvykius kartu Alokos centre kelias dienas prieš tą pilnatį - šeštadienį, balandžio 29 d. Praleisime dieną kartu su Buda kontempliuodami Didžio Mokytojo savybes. Tokia kontempliacija neša didžiulę naudą mūsų praktikai ir gyvenimui: puoselėjami atida, tikėjimas ir išmintis, patiriami džiaugsmas ir laimė, nugalimos baimės ir kyla jausmas, jog gyvename šalia Budos, kad Mokytojas yra su mumis. Programa: 11:00 priesakai, giesmės, maisto aukojimas Budai 11:30 paskaita ir meditacija 13:00 pietūs 14:30 vedama meditacija (sėdint ir vaikštant) 16:00 Budos prausimas ir pasidalinimas nuopelnais 16:20 Arbata Maloniai kviečiame! Būtina registracija. Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 04.29”. Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼</summary></entry><entry><title type="html">Gegužės 12 - 14 dd. Meditacijos atsiskyrimas „Čia ir dabar su išmintimi”</title><link href="http://localhost:4000/cia_ir_dabar_su_ismintimi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Gegužės 12 - 14 dd. Meditacijos atsiskyrimas „Čia ir dabar su išmintimi”" /><published>2023-04-09T00:00:00+03:00</published><updated>2023-04-09T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/cia-ir-dabar-retreat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cia_ir_dabar_su_ismintimi.html">&lt;h2 id=&quot;meditacijos-atsiskyrimas-čia-ir-dabar-su-išmintimi-gegužės-12-14-dd&quot;&gt;Meditacijos atsiskyrimas „Čia ir dabar su išmintimi” gegužės 12-14 dd.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kviečiame praleisti savaitgalį medituojant Zen miške. Šioje tylos ir meditacijos stovykloje mokysimės būti dabartyje ir tuo pagrindu lavinti išmintį. Medituodami ugdysime atidą ir išmintingą dėmesį.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mokytojos kalbos bus sutelktos į tai, ką budizme vadina „teisingu požiūriu” ir „teisingomis mintimis”. Mūsų pažiūros lemia mūsų gyvenimo judėjimo kryptį, o mintys – veiksmus. Kokį gi požiūrį ir kokias mintis Buda vadino teisingais? Tyrinėsime šią temą medituodami, klausydami pamokymų ir uždavinėdami klausimus mokytojai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATSISKYRIMO PRAKTIKOS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Meditacijos instrukcijos,&lt;br /&gt;
- Tylos praktika,&lt;br /&gt;
- Trumpos mokytojos kalbos apie mokymą,&lt;br /&gt;
- Giesmės,&lt;br /&gt;
- Klausimų ir atsakymų valandėlė kasdien,
- Visą likusį laiką praktikuosime kartu tyloje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TVARKARAŠTIS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6:00 Pabundame&lt;br /&gt;
6:30 Giesmės ir meditacija&lt;br /&gt;
7:30 Pusryčiai&lt;br /&gt;
8:15 Grupinis pokalbis apie meditaciją&lt;br /&gt;
9:00 Rytinė meditacijos sesija&lt;br /&gt;
12:00 Pietūs&lt;br /&gt;
14:00 Popietinė meditacijos sesija&lt;br /&gt;
17:00 Arbata ir laisvas laikas&lt;br /&gt;
19:00 Giesmės, paskaita, meditacija ir klausimai ir atsakymai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį: kelsimės anksti – tai užduos budrumo toną visai dienai, anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą, mėgausimės lengvais užkandžiais ir gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tradiciškai laikysimės dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo:&lt;br /&gt;
- žudymo&lt;br /&gt;
- vogimo&lt;br /&gt;
- seksualinių veiksmų&lt;br /&gt;
- melagystės&lt;br /&gt;
- svaigalų&lt;br /&gt;
- pramogų ir puošimosi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KAINA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- 115 eur.&lt;br /&gt;
- Renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą.&lt;br /&gt;
- Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;APGYVENDINIMAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- vietų skaičius ribotas (iki 28 žmonių);&lt;br /&gt;
- dalyviai gyvens triviečiuose kambariuose su atskirais dušais ir wc. Vyrai ir moterys gyvens atskiruose kambariuose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAITINIMAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- vegetariškas 2 kartus dienoje. Pusryčiai ir pietūs o vakare turėsime tik lengvą užkandį.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATVYKIMAS/IŠVYKIMAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- atvykimas gegužės 12 d. (penktadienį) nuo 17:30 iki 18:30&lt;br /&gt;
- išvykimas gegužės 14 d. (sekmadienį) iki 15:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REGISTRACIJA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- registracija bus patvirtinta sumokėjus 115 eur. mokestį už nakvynes ir maitinimo išlaidas;&lt;br /&gt;
- atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com;&lt;br /&gt;
- registracijos mokestis nėra grąžinamas. Grąžinti galėsime tik tuo atveju jei rasime kitą dalyvį į Jūsų rezervuotą vietą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOKĖJIMO DUOMENYS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras”&lt;br /&gt;
Banko saskaita: LT037044090102012566&lt;br /&gt;
Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X&lt;br /&gt;
Suma: 115 eur.&lt;br /&gt;
Mokėjimo paskirtis: tylos stovykla gegužė&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VIETA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sodyba „ZEN MIŠKAS”, Čiobiškis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RENGINĮ VEDA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayya Piyadassī - lietuvė vienuolė, praktikuojanti nuo 2007 m. Su Dhamma ji susipažino per Goenkos Vipassanos kursus ir giliai į ją pasinėrė Mianmare, kur 2013 m. davė vienuolės įžadus. Čia ji meditavo Shwe Oo Min ir Pa Auk meditacijos centruose ir baigė magistro studijas Šan valstijos budistiniame universitete (pali ir budizmas). Nuo 2021 metų rudens ji dalinasi Dhamma savo įkurtame centre Klaipėdoje (“Alokos centras”), o taip pat vesdama atsiskyrimus Lietuvoje ir Latvijoje, bei kalbėdama kituose renginiuose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Telefonu: 860341093&lt;br /&gt;
El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai atsiskyrimai" /><category term="renginiai" /><category term="atsiskyrimai" /><summary type="html">Meditacijos atsiskyrimas „Čia ir dabar su išmintimi” gegužės 12-14 dd. Kviečiame praleisti savaitgalį medituojant Zen miške. Šioje tylos ir meditacijos stovykloje mokysimės būti dabartyje ir tuo pagrindu lavinti išmintį. Medituodami ugdysime atidą ir išmintingą dėmesį. Mokytojos kalbos bus sutelktos į tai, ką budizme vadina „teisingu požiūriu” ir „teisingomis mintimis”. Mūsų pažiūros lemia mūsų gyvenimo judėjimo kryptį, o mintys – veiksmus. Kokį gi požiūrį ir kokias mintis Buda vadino teisingais? Tyrinėsime šią temą medituodami, klausydami pamokymų ir uždavinėdami klausimus mokytojai. ATSISKYRIMO PRAKTIKOS - Meditacijos instrukcijos, - Tylos praktika, - Trumpos mokytojos kalbos apie mokymą, - Giesmės, - Klausimų ir atsakymų valandėlė kasdien, - Visą likusį laiką praktikuosime kartu tyloje. TVARKARAŠTIS 6:00 Pabundame 6:30 Giesmės ir meditacija 7:30 Pusryčiai 8:15 Grupinis pokalbis apie meditaciją 9:00 Rytinė meditacijos sesija 12:00 Pietūs 14:00 Popietinė meditacijos sesija 17:00 Arbata ir laisvas laikas 19:00 Giesmės, paskaita, meditacija ir klausimai ir atsakymai Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį: kelsimės anksti – tai užduos budrumo toną visai dienai, anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą, mėgausimės lengvais užkandžiais ir gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais. Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika. Tradiciškai laikysimės dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo: - žudymo - vogimo - seksualinių veiksmų - melagystės - svaigalų - pramogų ir puošimosi. KAINA - 115 eur. - Renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą. - Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę. APGYVENDINIMAS - vietų skaičius ribotas (iki 28 žmonių); - dalyviai gyvens triviečiuose kambariuose su atskirais dušais ir wc. Vyrai ir moterys gyvens atskiruose kambariuose. MAITINIMAS - vegetariškas 2 kartus dienoje. Pusryčiai ir pietūs o vakare turėsime tik lengvą užkandį. ATVYKIMAS/IŠVYKIMAS - atvykimas gegužės 12 d. (penktadienį) nuo 17:30 iki 18:30 - išvykimas gegužės 14 d. (sekmadienį) iki 15:00 REGISTRACIJA - registracija bus patvirtinta sumokėjus 115 eur. mokestį už nakvynes ir maitinimo išlaidas; - atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com; - registracijos mokestis nėra grąžinamas. Grąžinti galėsime tik tuo atveju jei rasime kitą dalyvį į Jūsų rezervuotą vietą. MOKĖJIMO DUOMENYS Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras” Banko saskaita: LT037044090102012566 Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X Suma: 115 eur. Mokėjimo paskirtis: tylos stovykla gegužė VIETA Sodyba „ZEN MIŠKAS”, Čiobiškis RENGINĮ VEDA Ayya Piyadassī - lietuvė vienuolė, praktikuojanti nuo 2007 m. Su Dhamma ji susipažino per Goenkos Vipassanos kursus ir giliai į ją pasinėrė Mianmare, kur 2013 m. davė vienuolės įžadus. Čia ji meditavo Shwe Oo Min ir Pa Auk meditacijos centruose ir baigė magistro studijas Šan valstijos budistiniame universitete (pali ir budizmas). Nuo 2021 metų rudens ji dalinasi Dhamma savo įkurtame centre Klaipėdoje (“Alokos centras”), o taip pat vesdama atsiskyrimus Lietuvoje ir Latvijoje, bei kalbėdama kituose renginiuose. KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ Telefonu: 860341093 El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com</summary></entry><entry><title type="html">Memento mori | meditacija ketvirtadieniais</title><link href="http://localhost:4000/memento_mori.html" rel="alternate" type="text/html" title="Memento mori | meditacija ketvirtadieniais" /><published>2023-03-19T00:00:00+02:00</published><updated>2023-03-19T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/memento-mori</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/memento_mori.html">&lt;p&gt;Mirtis vakaruose nėra populiari tema, nežiūrint į tai, kad susidurti su ja neišvengiamai teks kiekvienam. Buda gi sakė, kad, „išlavinta, dažnai praktikuojama mirties kontempliacija (maraṇassati) duoda didžiulę naudą ir vaisius, ji remiasi į nemirtingą elementą, jos viršūnė yra tai, kas nemirtinga.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ketvirtadienio vakarais 19 val.&lt;/strong&gt; kviečiame kartu pakontempliuoti mirtį. Tai padės mums sumažinti prisirišimą prie pasaulio (vieno iš kančios šaltinių) ir iš naujo pasižiūrėti į savo gyvenimo prioritetus. Mirties kontempliacija – puikus vaistas nuo tingulio ir apatijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Susitikimas prasidės trumpu įvadu, kuris pereis į meditaciją (apie 25 min.) ir baigsis tarpusavio pasidalinimų patirtimį ir aptarimu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Žemiau pateikiamas video įrašas apžvelgiantis šią praktiką:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/TGCQFyMZ6iE&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Į renginį prašome atvykti ne anksčiau nei 18:50.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="meditacija" /><category term="meditacija" /><summary type="html">Mirtis vakaruose nėra populiari tema, nežiūrint į tai, kad susidurti su ja neišvengiamai teks kiekvienam. Buda gi sakė, kad, „išlavinta, dažnai praktikuojama mirties kontempliacija (maraṇassati) duoda didžiulę naudą ir vaisius, ji remiasi į nemirtingą elementą, jos viršūnė yra tai, kas nemirtinga.” Ketvirtadienio vakarais 19 val. kviečiame kartu pakontempliuoti mirtį. Tai padės mums sumažinti prisirišimą prie pasaulio (vieno iš kančios šaltinių) ir iš naujo pasižiūrėti į savo gyvenimo prioritetus. Mirties kontempliacija – puikus vaistas nuo tingulio ir apatijos. Susitikimas prasidės trumpu įvadu, kuris pereis į meditaciją (apie 25 min.) ir baigsis tarpusavio pasidalinimų patirtimį ir aptarimu. Žemiau pateikiamas video įrašas apžvelgiantis šią praktiką: Į renginį prašome atvykti ne anksčiau nei 18:50.</summary></entry><entry><title type="html">Vienuolystė: ar verta? | Paskaita balandžio 2d.</title><link href="http://localhost:4000/vienuolyste_ar_verta.html" rel="alternate" type="text/html" title="Vienuolystė: ar verta? | Paskaita balandžio 2d." /><published>2023-03-17T00:00:00+02:00</published><updated>2023-03-17T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/vienuolyste_ar_verta</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/vienuolyste_ar_verta.html">&lt;p&gt;Balandžio 2 d. bus 10 metų Ayyos Piyadassī vienuolystės. Ta proga ji pasidalins mintimis apie vienuolystės kelią.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yra žmonių, kurie savyje jaučia trauką vienuolystei, bet gyvena paprastą gyvenimą. Ar šis noras yra pašaukimas, kuriuo reikėtų sekti, ar tik fantazijos ir bėgimas nuo žmogiškų problemų? Kaip atpažinti, kad esu tinkamas vienuolystei, kokių savybių tam reikia? Kaip vienuolyne žiūrima į tuos, kurie grįžta į pasaulietinį gyvenimą? Ar vienuoliams kyla abejonių dėl savo pasirinkimo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maloniai kviečiame!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Būtina registracija.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registruotis galite parašę mums į &lt;a href=&quot;mailto:aloka@theravada.lt&quot;&gt;aloka@theravada.lt&lt;/a&gt; laišką su tema “DALYVAUSIU 04.02”.&lt;br /&gt;
Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼
Paskaita yra &lt;a href=&quot;/pages/sekmadieniai&quot;&gt;šveninio sekmadienio&lt;/a&gt; dalis&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Balandžio 2 d. bus 10 metų Ayyos Piyadassī vienuolystės. Ta proga ji pasidalins mintimis apie vienuolystės kelią. Yra žmonių, kurie savyje jaučia trauką vienuolystei, bet gyvena paprastą gyvenimą. Ar šis noras yra pašaukimas, kuriuo reikėtų sekti, ar tik fantazijos ir bėgimas nuo žmogiškų problemų? Kaip atpažinti, kad esu tinkamas vienuolystei, kokių savybių tam reikia? Kaip vienuolyne žiūrima į tuos, kurie grįžta į pasaulietinį gyvenimą? Ar vienuoliams kyla abejonių dėl savo pasirinkimo? Maloniai kviečiame! Būtina registracija. Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 04.02”. Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼ Paskaita yra šveninio sekmadienio dalis</summary></entry><entry><title type="html">Septynių dienų atsiskyrimas</title><link href="http://localhost:4000/uttara_retreat.html" rel="alternate" type="text/html" title="Septynių dienų atsiskyrimas" /><published>2023-01-30T00:00:00+02:00</published><updated>2023-01-30T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/uttara-retreat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/uttara_retreat.html">&lt;h2 id=&quot;septynių-dienų-atsiskyrimas-sunkumų-įveikimo-tema&quot;&gt;Septynių dienų atsiskyrimas sunkumų įveikimo tema&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;for English, please, scroll down&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gyvenimas gana dažnai mums pateikia išgyvenimus, kuriuos nėra lengva pakelti. Susiduriame su ligomis, artimo žmogaus mirtimi ir pan. Atsiduriame būsenoje, kurioje gali būti sunku išlaikyti pusiausvyrą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tačiau tokios situacijos neturi būti tik sunkumai, jos gali tapti galimybe dvasiškai augti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Norėtume praleisti šias dienas su jumis kartu ir patyrinėti keletą realių situacijų iš Budos laikų. Galime labai daug išmokti iš jo mokymo gilumo ir praktinio taikymo. Supažindinsime su nurodymais meditacijai, kurias tokiose
situacijose davė Buda. Daug remsimės suttos apie Girimandą nagrinėjimu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meditacijos ir studijų derinys gali padėti mums žvelgti plačiau, todėl galėsime išmokti geriau sutikti ir išgyventi sunkius gyvenimo momentus. Tegul Budos mokymai mums suteikia įkvėpimo ir stiprybės.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimą ves theravados budizmo vienuolė iš Ispanijos &lt;strong&gt;Sayalay Uttara&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Saraṇa vihāra&lt;/em&gt;). Iš anglų kalbos į lietuvių vers
lietuvė vienuolė Ayya Piyadassī (Alokos centras). Daugiau apie vienuolę Sayalay Uttara informacijos rasite renginio aprašymo apačioje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATSISKYRIMO PRAKTIKOS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Meditacijos instrukcijos&lt;br /&gt;
- Meditacijos sėdint ir vaikštant&lt;br /&gt;
- Tylos praktika&lt;br /&gt;
- Mokytojos kalbos apie mokymą&lt;br /&gt;
- Giesmės&lt;br /&gt;
- Individualūs pokalbiai su meditacijos mokytoja&lt;br /&gt;
- Klausimų ir atsakymų valandėlė&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TVARKARAŠTIS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5:30 Pabundame&lt;br /&gt;
6:00 Giesmės ir nusilenkimai&lt;br /&gt;
7:00 Pusryčiai&lt;br /&gt;
7:45 Meditacija dirbant&lt;br /&gt;
8:30 Rytinė meditacija&lt;br /&gt;
11:30 Pietūs&lt;br /&gt;
14:00 Popietinė meditacija&lt;br /&gt;
17:00 Arbata, laisvas laikas ir savarankiška praktika&lt;br /&gt;
19:00 Giesmės, klausimai ir atsakymai\&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį - kelsimės anksti - tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime - gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tradiciškai laikysimės aštuonių dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo:&lt;br /&gt;
- žudymo&lt;br /&gt;
- vogimo&lt;br /&gt;
- seksualinių veiksmų&lt;br /&gt;
- melagystės&lt;br /&gt;
- svaigalų&lt;br /&gt;
- valgymo po pietų&lt;br /&gt;
- pramogų ir puošimosi&lt;br /&gt;
- miegojimo per ne lyg patogiose lovose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KAINA:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- 215 eur.&lt;br /&gt;
- į kainą įskaičiuota 6 nakvynės, maitinimas 2 kartus dienoje ir visos programoje nurodytas praktikos.&lt;br /&gt;
- renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą.&lt;br /&gt;
- jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REGISTRACIJA:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- registracija bus patvirtinta sumokėjus 100 eur. registracijos mokestį. Likusią sumą 115 eur.  bus galimybė sumokėti iki renginio arba atvykus renginio dieną.&lt;br /&gt;
- &lt;strong&gt;atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu:&lt;/strong&gt; amandaspaulauskas@gmail.com;
- &lt;strong&gt;registracijos mokestis nėra grąžinamas.&lt;/strong&gt; Grąžinti galėsime tik tuo atveju jei rasime kitą dalyvį į Jūsų rezervuotą vietą;&lt;br /&gt;
- jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti, registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOKĖJIMO DUOMENYS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras”&lt;br /&gt;
Banko saskaita: LT037044090102012566&lt;br /&gt;
Banko pavadinimas: AB SEB bankas&lt;br /&gt;
Suma: 100 eur.&lt;br /&gt;
Mokėjimo paskirtis: meditacijos retritas balandis ir dalyvio vardas pavardė&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;APGYVENDINIMAS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- vietų skaičius ribotas (iki 30 žmonių);&lt;br /&gt;
- dalyviai gyvens keturviečiuose kambariuose su bendrais dušais ir wc. Vyrai ir moterys gyvens atskiruose kambariuose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAITINIMAS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- vegetariškas 2 kartus dienoje. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime – gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATVYKIMAS/IŠVYKIMAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- atvykimas balandžio 17 d. (pirmadienį) nuo 10:30 iki 11:30&lt;br /&gt;
- išvykimas  balandžio 23 d. (sekmadienį)  nuo 14:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VIETA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„TRAKŲ AUKŠTĖS” kaimo turizmo sodyba
Paraisčių km. 5, Trakų raj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Telefonu: 860341093&lt;br /&gt;
El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apie meditacijos mokytoja Sayalay Uttarą:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayalay Uttara jau 25 metus studijuoja budizmą ir tobulina meditacijos praktiką, dalyvaudama daugelyje atsiskyrimų Europoje ir Azijoje. Slaugytoja ir socialinė darbuotoja pagal išsilavinimą, ji gyveno vienuolišką gyvenimą Mianmare 2007-14 metais. Pusę to laiko ji praleido medituodama viena miško
glūdumoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sugrįžusi į Ispaniją, ji grįžo ir į pasaulietinį gyvenimą ir pradėjo vesti seminarus apie mirties procesą ir gedulą ligoninių ir universitetų specialistams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 m. ji grįžo į vienuolystės kelią ir 2021 m. gegužę iškilmingai atidarė mažą vienuolyną Ispanijoje „Saraṇa Vihāra” (prieglobsčio vienuolynas) su tikslu sukurti palankią aplinką prasmingai Budos mokymo praktikai ir ieškoti būdų, kaip tarnauti vietinei ir platesnei bendruomenei. „Saraṇa Vihāra” po truputį auga ir juda link ramios erdvės ilgesnei ir gilesnei meditacijos praktikai sukūrimo.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;seven-day-retreat-on-dealing-with-difficulties-theme&quot;&gt;Seven day retreat on dealing with difficulties theme&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What the Buddha teaches&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quite often in life we face situations that can be challenging. Maybe sickness, a dear one dying, etc. This brings us to a place inside where sometimes is difficult to remain in balance. It can be one opportunity to grow, to learn more from the practical teachings of the Buddha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We would like to share these days with you and explore together some real situations in the time of the Buddha. We can learn so
much from the depth and practical approach of his teachings. We will introduce the meditation instructions given from the Buddha in such situations. The study of the Girimanda Sutta will be a really good support for this.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The combination of meditation and study can bring us a wider perspective, so we can improve our way of dealing with difficulties in life. May we receive inspiration and strength from the Buddha teachings.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The retreat will be led by Sayalay Uttara (Saraṇa vihāra), a Theravada Buddhist nun from Spain. The English to Lithuanian translation will be done by Lithuanian nun Ayya Piyadassī (Aloka Centre). For more information about nun Sayalay Uttara, please see the bottom of the event description.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RETREAT PRACTICES:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Meditation Instructions&lt;br /&gt;
- Sitting and Walking Meditation&lt;br /&gt;
- Silence Practice&lt;br /&gt;
- Dhamma talks&lt;br /&gt;
- Reading the primary texts and putting them into practice&lt;br /&gt;
- Chanting&lt;br /&gt;
- Interviews with the teacher&lt;br /&gt;
- Q&amp;amp;A daily.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This retreat is not a recreation camp but a serious spiritual practice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TIMETABLE:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5:30 - Wake up&lt;br /&gt;
6:00 - Chanting and meditation&lt;br /&gt;
7:00 - Breakfast&lt;br /&gt;
7:45 - Meditation while working&lt;br /&gt;
8:30 - Morning meditation&lt;br /&gt;
11:30 - Lunch&lt;br /&gt;
14:00 - Afternoon meditation&lt;br /&gt;
17:00 - Tea, free time and individual practice&lt;br /&gt;
19:00 - Chanting, meditation, questions and answers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We will also traditionally observe the Eight Precepts. We will commit ourselves to abstain from:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Killing&lt;br /&gt;
- stealing&lt;br /&gt;
- sexual acts&lt;br /&gt;
- lying&lt;br /&gt;
- intoxicants&lt;br /&gt;
- eating after midday&lt;br /&gt;
- entertaining and adorning the body&lt;br /&gt;
- sleeping in beds that are too comfortable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRICE:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- 215 euros.&lt;br /&gt;
- The price includes 6 nights’ accommodation and 2 meals a day.&lt;br /&gt;
- Participants pay only the cost price for accommodation and vegetarian meals.&lt;br /&gt;
- If you wish, there WILL BE AN OPPORTUNITY to DONATE teachers for teaching and service after the event.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REGISTRATION:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Registration will be confirmed upon payment of the registration fee of €100. The remaining amount of 115 euros can be paid later before the event or upon arrival on the day of the event.&lt;br /&gt;
- After making the transfer to confirm registration, a copy of the transfer MUST be sent to: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- registration fee is non-refundable. We will only be able to refund it if we find another participant for your reserved place;&lt;br /&gt;
- if the event has to be cancelled due to new restrictions imposed by COVID-19, the registration fee will be refunded immediately.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PAYMENT DETAILS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Name: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras”&lt;br /&gt;
Bank account: LT037044090102012566&lt;br /&gt;
Bank name: AB SEB bankas&lt;br /&gt;
SWIFT code: CBVILT2X&lt;br /&gt;
Amount: 100 eur.&lt;br /&gt;
Payment purpose: Meditation retreat April and participant’s name surname&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ACCOMMODATION:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Number of places is limited (up to 30 people);&lt;br /&gt;
- Participants will stay in quadruple rooms with shared showers and toilets. Men and women will stay in separate rooms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FOOD:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- vegetarian 2 meals a day. We will have an early breakfast, lunch before noon and tea in the evening. We will not eat dinner - we will enjoy the lightness of mind and body and the joys of meditation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ARRIVAL/DEPARTURE:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Arrival on Monday 17 April between 10:00 and 11:00&lt;br /&gt;
- Departure 23 April (Sunday) from 14:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOCATION:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„TRAKŲ AUKŠTĖS” homestead, Paraisčių km. 5, Trakai raj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONTACT DETAILS FOR FURTHER QUESTIONS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E-mail: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ABOUT THE TEACHER, SAYALAY UTTARĀ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayalay Uttarā has been studying Buddhism and developing her
meditation practicing for the past 25 years, participating in several
retreats in both Europe and Asia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Originally trained as a nurse and social worker, before ordaining as a
nun she carried out projects that try to support people with social
difficulties, on a personal and collective level.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In 2007 she spent a year in India in order to study Pali (the language
of the Buddha), after which she is ordained as a nun in Myanmar.
She stayed in Asia for 6 years to focus on meditation and spent half
of this time practicing in a forest in solitude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After a few months in Thailand, in 2014 she disrobed and returned to
Europe, having been invited to support a Spanish meditation centre.
After some time she began leading workshops on the process of
dying and mourning for hospital and university professionals.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In 2020 she is re-ordained as a nun and took the first steps to open a
Buddhist monastery and in May 2021 “Saraṇa Vihāra” (Refuge
Monastery) was inaugurated. A small vihāra near the Montseny in
Spain, it aims to create a supportive environment for the meaningful
practice of the Buddha’s teaching and explore ways to serve its local
and wider communities.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Since it opened, it’s held various workshops, short retreats and other
day events and more recently has started working towards creating
a peaceful space for a longer and deeper meditation practice.
Sayalay’s aspiration is to contribute to the creation of bonds
between different traditions within Buddhism, as well as between
different religions and countries.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai atsiskyrimai" /><category term="renginiai" /><category term="atsiskyrimai" /><summary type="html">Septynių dienų atsiskyrimas sunkumų įveikimo tema for English, please, scroll down Gyvenimas gana dažnai mums pateikia išgyvenimus, kuriuos nėra lengva pakelti. Susiduriame su ligomis, artimo žmogaus mirtimi ir pan. Atsiduriame būsenoje, kurioje gali būti sunku išlaikyti pusiausvyrą. Tačiau tokios situacijos neturi būti tik sunkumai, jos gali tapti galimybe dvasiškai augti. Norėtume praleisti šias dienas su jumis kartu ir patyrinėti keletą realių situacijų iš Budos laikų. Galime labai daug išmokti iš jo mokymo gilumo ir praktinio taikymo. Supažindinsime su nurodymais meditacijai, kurias tokiose situacijose davė Buda. Daug remsimės suttos apie Girimandą nagrinėjimu. Meditacijos ir studijų derinys gali padėti mums žvelgti plačiau, todėl galėsime išmokti geriau sutikti ir išgyventi sunkius gyvenimo momentus. Tegul Budos mokymai mums suteikia įkvėpimo ir stiprybės. Atsiskyrimą ves theravados budizmo vienuolė iš Ispanijos Sayalay Uttara (Saraṇa vihāra). Iš anglų kalbos į lietuvių vers lietuvė vienuolė Ayya Piyadassī (Alokos centras). Daugiau apie vienuolę Sayalay Uttara informacijos rasite renginio aprašymo apačioje. ATSISKYRIMO PRAKTIKOS: - Meditacijos instrukcijos - Meditacijos sėdint ir vaikštant - Tylos praktika - Mokytojos kalbos apie mokymą - Giesmės - Individualūs pokalbiai su meditacijos mokytoja - Klausimų ir atsakymų valandėlė TVARKARAŠTIS 5:30 Pabundame 6:00 Giesmės ir nusilenkimai 7:00 Pusryčiai 7:45 Meditacija dirbant 8:30 Rytinė meditacija 11:30 Pietūs 14:00 Popietinė meditacija 17:00 Arbata, laisvas laikas ir savarankiška praktika 19:00 Giesmės, klausimai ir atsakymai\ Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį - kelsimės anksti - tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime - gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais. Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika. Tradiciškai laikysimės aštuonių dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo: - žudymo - vogimo - seksualinių veiksmų - melagystės - svaigalų - valgymo po pietų - pramogų ir puošimosi - miegojimo per ne lyg patogiose lovose. KAINA: - 215 eur. - į kainą įskaičiuota 6 nakvynės, maitinimas 2 kartus dienoje ir visos programoje nurodytas praktikos. - renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą. - jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę. REGISTRACIJA: - registracija bus patvirtinta sumokėjus 100 eur. registracijos mokestį. Likusią sumą 115 eur. bus galimybė sumokėti iki renginio arba atvykus renginio dieną. - atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com; - registracijos mokestis nėra grąžinamas. Grąžinti galėsime tik tuo atveju jei rasime kitą dalyvį į Jūsų rezervuotą vietą; - jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti, registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas. MOKĖJIMO DUOMENYS: Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras” Banko saskaita: LT037044090102012566 Banko pavadinimas: AB SEB bankas Suma: 100 eur. Mokėjimo paskirtis: meditacijos retritas balandis ir dalyvio vardas pavardė APGYVENDINIMAS: - vietų skaičius ribotas (iki 30 žmonių); - dalyviai gyvens keturviečiuose kambariuose su bendrais dušais ir wc. Vyrai ir moterys gyvens atskiruose kambariuose. MAITINIMAS: - vegetariškas 2 kartus dienoje. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime – gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais. ATVYKIMAS/IŠVYKIMAS - atvykimas balandžio 17 d. (pirmadienį) nuo 10:30 iki 11:30 - išvykimas balandžio 23 d. (sekmadienį) nuo 14:00 VIETA „TRAKŲ AUKŠTĖS” kaimo turizmo sodyba Paraisčių km. 5, Trakų raj. KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ Telefonu: 860341093 El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com Apie meditacijos mokytoja Sayalay Uttarą: Sayalay Uttara jau 25 metus studijuoja budizmą ir tobulina meditacijos praktiką, dalyvaudama daugelyje atsiskyrimų Europoje ir Azijoje. Slaugytoja ir socialinė darbuotoja pagal išsilavinimą, ji gyveno vienuolišką gyvenimą Mianmare 2007-14 metais. Pusę to laiko ji praleido medituodama viena miško glūdumoje. Sugrįžusi į Ispaniją, ji grįžo ir į pasaulietinį gyvenimą ir pradėjo vesti seminarus apie mirties procesą ir gedulą ligoninių ir universitetų specialistams. 2020 m. ji grįžo į vienuolystės kelią ir 2021 m. gegužę iškilmingai atidarė mažą vienuolyną Ispanijoje „Saraṇa Vihāra” (prieglobsčio vienuolynas) su tikslu sukurti palankią aplinką prasmingai Budos mokymo praktikai ir ieškoti būdų, kaip tarnauti vietinei ir platesnei bendruomenei. „Saraṇa Vihāra” po truputį auga ir juda link ramios erdvės ilgesnei ir gilesnei meditacijos praktikai sukūrimo. Seven day retreat on dealing with difficulties theme What the Buddha teaches Quite often in life we face situations that can be challenging. Maybe sickness, a dear one dying, etc. This brings us to a place inside where sometimes is difficult to remain in balance. It can be one opportunity to grow, to learn more from the practical teachings of the Buddha. We would like to share these days with you and explore together some real situations in the time of the Buddha. We can learn so much from the depth and practical approach of his teachings. We will introduce the meditation instructions given from the Buddha in such situations. The study of the Girimanda Sutta will be a really good support for this. The combination of meditation and study can bring us a wider perspective, so we can improve our way of dealing with difficulties in life. May we receive inspiration and strength from the Buddha teachings. The retreat will be led by Sayalay Uttara (Saraṇa vihāra), a Theravada Buddhist nun from Spain. The English to Lithuanian translation will be done by Lithuanian nun Ayya Piyadassī (Aloka Centre). For more information about nun Sayalay Uttara, please see the bottom of the event description. RETREAT PRACTICES: - Meditation Instructions - Sitting and Walking Meditation - Silence Practice - Dhamma talks - Reading the primary texts and putting them into practice - Chanting - Interviews with the teacher - Q&amp;amp;A daily. This retreat is not a recreation camp but a serious spiritual practice. TIMETABLE: 5:30 - Wake up 6:00 - Chanting and meditation 7:00 - Breakfast 7:45 - Meditation while working 8:30 - Morning meditation 11:30 - Lunch 14:00 - Afternoon meditation 17:00 - Tea, free time and individual practice 19:00 - Chanting, meditation, questions and answers. We will also traditionally observe the Eight Precepts. We will commit ourselves to abstain from: - Killing - stealing - sexual acts - lying - intoxicants - eating after midday - entertaining and adorning the body - sleeping in beds that are too comfortable. PRICE: - 215 euros. - The price includes 6 nights’ accommodation and 2 meals a day. - Participants pay only the cost price for accommodation and vegetarian meals. - If you wish, there WILL BE AN OPPORTUNITY to DONATE teachers for teaching and service after the event. REGISTRATION: - Registration will be confirmed upon payment of the registration fee of €100. The remaining amount of 115 euros can be paid later before the event or upon arrival on the day of the event. - After making the transfer to confirm registration, a copy of the transfer MUST be sent to: amandaspaulauskas@gmail.com - registration fee is non-refundable. We will only be able to refund it if we find another participant for your reserved place; - if the event has to be cancelled due to new restrictions imposed by COVID-19, the registration fee will be refunded immediately. PAYMENT DETAILS: Name: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras” Bank account: LT037044090102012566 Bank name: AB SEB bankas SWIFT code: CBVILT2X Amount: 100 eur. Payment purpose: Meditation retreat April and participant’s name surname ACCOMMODATION: - Number of places is limited (up to 30 people); - Participants will stay in quadruple rooms with shared showers and toilets. Men and women will stay in separate rooms. FOOD: - vegetarian 2 meals a day. We will have an early breakfast, lunch before noon and tea in the evening. We will not eat dinner - we will enjoy the lightness of mind and body and the joys of meditation. ARRIVAL/DEPARTURE: - Arrival on Monday 17 April between 10:00 and 11:00 - Departure 23 April (Sunday) from 14:00 LOCATION: „TRAKŲ AUKŠTĖS” homestead, Paraisčių km. 5, Trakai raj. CONTACT DETAILS FOR FURTHER QUESTIONS: E-mail: amandaspaulauskas@gmail.com ABOUT THE TEACHER, SAYALAY UTTARĀ Sayalay Uttarā has been studying Buddhism and developing her meditation practicing for the past 25 years, participating in several retreats in both Europe and Asia. Originally trained as a nurse and social worker, before ordaining as a nun she carried out projects that try to support people with social difficulties, on a personal and collective level. In 2007 she spent a year in India in order to study Pali (the language of the Buddha), after which she is ordained as a nun in Myanmar. She stayed in Asia for 6 years to focus on meditation and spent half of this time practicing in a forest in solitude. After a few months in Thailand, in 2014 she disrobed and returned to Europe, having been invited to support a Spanish meditation centre. After some time she began leading workshops on the process of dying and mourning for hospital and university professionals. In 2020 she is re-ordained as a nun and took the first steps to open a Buddhist monastery and in May 2021 “Saraṇa Vihāra” (Refuge Monastery) was inaugurated. A small vihāra near the Montseny in Spain, it aims to create a supportive environment for the meaningful practice of the Buddha’s teaching and explore ways to serve its local and wider communities. Since it opened, it’s held various workshops, short retreats and other day events and more recently has started working towards creating a peaceful space for a longer and deeper meditation practice. Sayalay’s aspiration is to contribute to the creation of bonds between different traditions within Buddhism, as well as between different religions and countries.</summary></entry><entry><title type="html">Nuo kovo 11d. - kelias į tobulą ramybė | 4 savaičių kursas</title><link href="http://localhost:4000/kelias_i_tobula_ramybe.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nuo kovo 11d. - kelias į tobulą ramybė | 4 savaičių kursas" /><published>2023-01-26T00:00:00+02:00</published><updated>2023-01-26T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/kelias-kursas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kelias_i_tobula_ramybe.html">&lt;p&gt;Daugiau nei prieš 2,5 tūkstančių metų, ieškodamas to, kas negimsta, nesensta ir nemiršta, Buda rado kelią vedantį į visišką netobulo pasaulio baigtį – į &lt;em&gt;nirvāṇą&lt;/em&gt;. 45 metus po savo atradimo, jis dalinosi žiniomis, vedė kitus tuo pačiu keliu. Ir nors paties Budos jau seniai nebėra žemėje, jo mokymas vis dar gyvas, ir tuo jo parodytu keliu vis dar galima eiti ir pasiekti tikslą – tobulą negimstančią, nesenstančią, nemirštančią ramybę.
Šio kurso tikslas – supažindinti su pačiu praktiškiausiu, pagrindiniu Budos mokymu – tauriuoju aštuonialypiu keliu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tai keturių savaičių trukmės kursas, kurį sudaro paskaitos ir meditacijos apžvelgiančios kelią kaip visumą ir detaliai aptariančios kiekvieną kelio dalį. Programa yra tęstinė, tad reikėtų dalyvauti visuose užsiėmimuose.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;programa&quot;&gt;Programa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1. Budistinis pasaulio matymas. Mūsų padėtis, tikslas, kelias į tikslą – vidurio kelias.&lt;br /&gt;
2. Aštuonialypis kelias. Teisingas požiūris ir ketinimas – išmintis.&lt;br /&gt;
3. Teisingas veiksmas, kalba ir pragyvenimo šaltinis – dorovė.&lt;br /&gt;
4. Teisinga pastanga, atida ir sutelktis – meditacija.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tvarkaraštis&quot;&gt;Tvarkaraštis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Šeštadieniais&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 Paskaita ir meditacija&lt;br /&gt;
12:30 Pietų pertrauka&lt;br /&gt;
13:30 Paskaita ir meditacija&lt;br /&gt;
15:00 Klausimai ir atsakymai&lt;br /&gt;
15:30 Arbata ir pašnekesiai&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;datos&quot;&gt;Datos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;kovas 11, 18, 25&lt;br /&gt;
balandžio 1&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pastabos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kursas vyks, jei susirinks minimali, penkių žmonių, grupė. Prašome registruotis iš anksto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;registracija&quot;&gt;Registracija&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 03.11”.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kaina&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Budos mokymai, kuriais remiasi kursas, neįkainojama dovana žmonijai, todėl nedrįstame už mokymus prašyti atlygio. Paliekame kiekvienam pačiam spręsti, kokio dydžio auka jie nori ir gali paremti mūsų tolimesnę veiklą.&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai mokymai" /><category term="renginiai" /><category term="mokymai" /><summary type="html">Daugiau nei prieš 2,5 tūkstančių metų, ieškodamas to, kas negimsta, nesensta ir nemiršta, Buda rado kelią vedantį į visišką netobulo pasaulio baigtį – į nirvāṇą. 45 metus po savo atradimo, jis dalinosi žiniomis, vedė kitus tuo pačiu keliu. Ir nors paties Budos jau seniai nebėra žemėje, jo mokymas vis dar gyvas, ir tuo jo parodytu keliu vis dar galima eiti ir pasiekti tikslą – tobulą negimstančią, nesenstančią, nemirštančią ramybę. Šio kurso tikslas – supažindinti su pačiu praktiškiausiu, pagrindiniu Budos mokymu – tauriuoju aštuonialypiu keliu. Tai keturių savaičių trukmės kursas, kurį sudaro paskaitos ir meditacijos apžvelgiančios kelią kaip visumą ir detaliai aptariančios kiekvieną kelio dalį. Programa yra tęstinė, tad reikėtų dalyvauti visuose užsiėmimuose. Programa 1. Budistinis pasaulio matymas. Mūsų padėtis, tikslas, kelias į tikslą – vidurio kelias. 2. Aštuonialypis kelias. Teisingas požiūris ir ketinimas – išmintis. 3. Teisingas veiksmas, kalba ir pragyvenimo šaltinis – dorovė. 4. Teisinga pastanga, atida ir sutelktis – meditacija. Tvarkaraštis Šeštadieniais 11:00 Paskaita ir meditacija 12:30 Pietų pertrauka 13:30 Paskaita ir meditacija 15:00 Klausimai ir atsakymai 15:30 Arbata ir pašnekesiai Datos kovas 11, 18, 25 balandžio 1 Pastabos Kursas vyks, jei susirinks minimali, penkių žmonių, grupė. Prašome registruotis iš anksto. Registracija Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 03.11”. Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto. Kaina Budos mokymai, kuriais remiasi kursas, neįkainojama dovana žmonijai, todėl nedrįstame už mokymus prašyti atlygio. Paliekame kiekvienam pačiam spręsti, kokio dydžio auka jie nori ir gali paremti mūsų tolimesnę veiklą.</summary></entry><entry><title type="html">Kovo 2 - 5 dd. Mettā meditacijos atsiskyrimas</title><link href="http://localhost:4000/metta_kovas_atsiskyrimas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kovo 2 - 5 dd. Mettā meditacijos atsiskyrimas" /><published>2023-01-19T00:00:00+02:00</published><updated>2023-01-19T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/march-metta-retreat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/metta_kovas_atsiskyrimas.html">&lt;h2 id=&quot;mettā-meditacijos-atsiskyrimas-kovo-2-5-dd&quot;&gt;Mettā meditacijos atsiskyrimas kovo 2-5 dd.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Šios tylos stovyklos tikslas – suteikti dalyviams informaciją ir įrankį padėsiantį lavinti teigiamą nusiteikimą kitų atžvilgiu, širdies švelnumą ir minkštumą, atvirumą gyvenimui. Tas įrankis budistiniame pasaulyje vadinamas mettā, maitri arba geraširdiškumu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geraširdiškumas (&lt;em&gt;mettā&lt;/em&gt;) nukreipia gyvenimą ramybės ir laimės čia ir dabar link. Jis gydo širdį. Jis neša meilę ir šviesą į mūsų gyvenimus ir pasaulį. Mettos pagalba galime po truputį šalinti kenksmingą nepilnavertiškumo kompleksą, kuris trukdo mums būti pozityviems, galime keisti polinkį į tokias būsenas, kaip: abejones savimi, savęs gailėjimąsi, savikritiškumą, pyktį, neapykantą, pagiežą, pavydą, panieką, nepagarbą ir daugelį kitų – į savęs ir kitų nuoširdų besąlygišką priėmimą ir geraširdiškumą visų būtybių atžvilgiu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kai laviname geraširdiškumą, auga, vystosi ir kiti naudingi, gražūs proto ir širdies bruožai: lavinasi atida (mindfulness), gilėja išmintis. Laikas vienumoje, kurią dovanojate sau atsiskyrimo metu, padės pamatyti pasaulį kitaip ir pagerinti santykius su kitais žmonėmis. Atsiskyrimo metu bus išlaikoma budri, įsiklausanti tyla. Ji yra būtina giliam gebėjimui girdėti, galvoti, atidžiam savo proto ir kūno stebėjimui ir suvokimui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATSISKYRIMO PRAKTIKOS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Meditacijos instrukcijos,&lt;br /&gt;
- &lt;em&gt;Mettā&lt;/em&gt; meditacijos praktikos,&lt;br /&gt;
- Tylos praktika,&lt;br /&gt;
- Trumpos mokytojos kalbos apie mokymą,&lt;br /&gt;
- Giesmės,&lt;br /&gt;
- Klausimų/atsakymų valandėlė kasdien,
- Visą likusį laiką praktikuosime kartu tyloje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TVARKARAŠTIS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5:30 Pabundame&lt;br /&gt;
6:00 Giesmės ir meditacija&lt;br /&gt;
7:15 Pusryčiai&lt;br /&gt;
8:30 Rytinė meditacija&lt;br /&gt;
11:30 Pietūs&lt;br /&gt;
14:00 Popietinė meditacija&lt;br /&gt;
17:00 Arbata&lt;br /&gt;
17:30 Laisvas laikas ir savarankiška praktika&lt;br /&gt;
19:00 Giesmės, meditacija ir klausimai ir atsakymai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį: kelsimės anksti – tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime – gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tradiciškai laikysimės dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo:&lt;br /&gt;
- žudymo&lt;br /&gt;
- vogimo&lt;br /&gt;
- seksualinių veiksmų&lt;br /&gt;
- melagystės&lt;br /&gt;
- svaigalų&lt;br /&gt;
- pramogų ir puošimosi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KAINA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- 110 eur.&lt;br /&gt;
- Renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą.&lt;br /&gt;
- Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;APGYVENDINIMAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- vietų skaičius ribotas (iki 30 žmonių);&lt;br /&gt;
- dalyviai gyvens keturviečiuose kambariuose su bendrais dušais ir wc. Vyrai ir moterys gyvens atskiruose kambariuose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAITINIMAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- vegetariškas 2 kartus dienoje. Pusryčiai ir pietūs o vakare turėsime tik lengvą užkandį.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REGISTRACIJA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- registracija bus patvirtinta sumokėjus 110 eur. mokestį už nakvynes ir maitinimo išlaidas;&lt;br /&gt;
- atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com;&lt;br /&gt;
- registracijos mokestis nėra grąžinamas. Grąžinti galėsime tik tuo atveju jei rasime kitą dalyvį į Jūsų rezervuotą vietą;&lt;br /&gt;
- jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti, registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOKĖJIMO DUOMENYS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras”&lt;br /&gt;
Banko saskaita: LT037044090102012566&lt;br /&gt;
Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X&lt;br /&gt;
Suma: 110 eur.&lt;br /&gt;
Mokėjimo paskirtis: metta stovykla kovas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VIETA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„TRAKŲ AUKŠTĖS” kaimo turizmo sodyba&lt;br /&gt;
Paraisčių km. 5, Trakų raj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RENGINĮ VEDA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayya Piyadassī - lietuvė vienuolė, praktikuojanti nuo 2007 m. Su Dhamma ji susipažino per Goenkos Vipassanos kursus ir giliai į ją pasinėrė Mianmare, kur 2013 m. davė vienuolės įžadus. Čia ji meditavo Shwe Oo Min ir Pa Auk meditacijos centruose ir baigė magistro studijas Šan valstijos budistiniame universitete (pali ir budizmas). Nuo 2021 metų rudens ji dalinasi Dhamma savo įkurtame centre Klaipėdoje (“Alokos centras”), o taip pat vesdama atsiskyrimus Lietuvoje ir Latvijoje, bei kalbėdama kituose renginiuose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Telefonu: 860341093&lt;br /&gt;
El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai atsiskyrimai" /><category term="renginiai" /><category term="atsiskyrimai" /><summary type="html">Mettā meditacijos atsiskyrimas kovo 2-5 dd. Šios tylos stovyklos tikslas – suteikti dalyviams informaciją ir įrankį padėsiantį lavinti teigiamą nusiteikimą kitų atžvilgiu, širdies švelnumą ir minkštumą, atvirumą gyvenimui. Tas įrankis budistiniame pasaulyje vadinamas mettā, maitri arba geraširdiškumu. Geraširdiškumas (mettā) nukreipia gyvenimą ramybės ir laimės čia ir dabar link. Jis gydo širdį. Jis neša meilę ir šviesą į mūsų gyvenimus ir pasaulį. Mettos pagalba galime po truputį šalinti kenksmingą nepilnavertiškumo kompleksą, kuris trukdo mums būti pozityviems, galime keisti polinkį į tokias būsenas, kaip: abejones savimi, savęs gailėjimąsi, savikritiškumą, pyktį, neapykantą, pagiežą, pavydą, panieką, nepagarbą ir daugelį kitų – į savęs ir kitų nuoširdų besąlygišką priėmimą ir geraširdiškumą visų būtybių atžvilgiu. Kai laviname geraširdiškumą, auga, vystosi ir kiti naudingi, gražūs proto ir širdies bruožai: lavinasi atida (mindfulness), gilėja išmintis. Laikas vienumoje, kurią dovanojate sau atsiskyrimo metu, padės pamatyti pasaulį kitaip ir pagerinti santykius su kitais žmonėmis. Atsiskyrimo metu bus išlaikoma budri, įsiklausanti tyla. Ji yra būtina giliam gebėjimui girdėti, galvoti, atidžiam savo proto ir kūno stebėjimui ir suvokimui. ATSISKYRIMO PRAKTIKOS - Meditacijos instrukcijos, - Mettā meditacijos praktikos, - Tylos praktika, - Trumpos mokytojos kalbos apie mokymą, - Giesmės, - Klausimų/atsakymų valandėlė kasdien, - Visą likusį laiką praktikuosime kartu tyloje. TVARKARAŠTIS 5:30 Pabundame 6:00 Giesmės ir meditacija 7:15 Pusryčiai 8:30 Rytinė meditacija 11:30 Pietūs 14:00 Popietinė meditacija 17:00 Arbata 17:30 Laisvas laikas ir savarankiška praktika 19:00 Giesmės, meditacija ir klausimai ir atsakymai Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį: kelsimės anksti – tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime – gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais. Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika. Tradiciškai laikysimės dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo: - žudymo - vogimo - seksualinių veiksmų - melagystės - svaigalų - pramogų ir puošimosi. KAINA - 110 eur. - Renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą. - Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę. APGYVENDINIMAS - vietų skaičius ribotas (iki 30 žmonių); - dalyviai gyvens keturviečiuose kambariuose su bendrais dušais ir wc. Vyrai ir moterys gyvens atskiruose kambariuose. MAITINIMAS - vegetariškas 2 kartus dienoje. Pusryčiai ir pietūs o vakare turėsime tik lengvą užkandį. REGISTRACIJA - registracija bus patvirtinta sumokėjus 110 eur. mokestį už nakvynes ir maitinimo išlaidas; - atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com; - registracijos mokestis nėra grąžinamas. Grąžinti galėsime tik tuo atveju jei rasime kitą dalyvį į Jūsų rezervuotą vietą; - jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti, registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas; MOKĖJIMO DUOMENYS Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras” Banko saskaita: LT037044090102012566 Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X Suma: 110 eur. Mokėjimo paskirtis: metta stovykla kovas VIETA „TRAKŲ AUKŠTĖS” kaimo turizmo sodyba Paraisčių km. 5, Trakų raj. RENGINĮ VEDA Ayya Piyadassī - lietuvė vienuolė, praktikuojanti nuo 2007 m. Su Dhamma ji susipažino per Goenkos Vipassanos kursus ir giliai į ją pasinėrė Mianmare, kur 2013 m. davė vienuolės įžadus. Čia ji meditavo Shwe Oo Min ir Pa Auk meditacijos centruose ir baigė magistro studijas Šan valstijos budistiniame universitete (pali ir budizmas). Nuo 2021 metų rudens ji dalinasi Dhamma savo įkurtame centre Klaipėdoje (“Alokos centras”), o taip pat vesdama atsiskyrimus Lietuvoje ir Latvijoje, bei kalbėdama kituose renginiuose. KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ Telefonu: 860341093 El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com</summary></entry><entry><title type="html">Dovanos, nešančios palaimą | Paskaita gruodžio 11d.</title><link href="http://localhost:4000/dovanos_nesancios_palaima.html" rel="alternate" type="text/html" title="Dovanos, nešančios palaimą | Paskaita gruodžio 11d." /><published>2022-11-29T00:00:00+02:00</published><updated>2022-11-29T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/dovanos-nesancios-palaima</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/dovanos_nesancios_palaima.html">&lt;p&gt;Artėja žiemos šventės su neatsiejamu jų bruožu - dovanomis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buda daug kalbėjo apie dovanojimą ir jo svarbą dvasiniam gyvenimui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Šioje paskaitoje bus kalbama apie tai, kaip dovanos turi būti daromos, kad atneštų didžiausią naudą ir džiaugsmą tam, kas dovanoja, ir tam, kas dovaną gauna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taip pat bus kalbama apie skirtingas dovanų rūšis ir jų atitinkamą indėlį mūsų dvasiniam augimui. Jei jau dovanojame, darykime tai taip, kad ta dovana atneštų tikrą palaimą!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maloniai kviečiame!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Būtina registracija.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 12.11”.&lt;br /&gt;
Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Artėja žiemos šventės su neatsiejamu jų bruožu - dovanomis. Buda daug kalbėjo apie dovanojimą ir jo svarbą dvasiniam gyvenimui. Šioje paskaitoje bus kalbama apie tai, kaip dovanos turi būti daromos, kad atneštų didžiausią naudą ir džiaugsmą tam, kas dovanoja, ir tam, kas dovaną gauna. Taip pat bus kalbama apie skirtingas dovanų rūšis ir jų atitinkamą indėlį mūsų dvasiniam augimui. Jei jau dovanojame, darykime tai taip, kad ta dovana atneštų tikrą palaimą! Maloniai kviečiame! Būtina registracija. Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 12.11”. Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼</summary></entry><entry><title type="html">Sausio 6 - 15 dd. Samathos-Vipassanos atsiskyrimas su vienuole</title><link href="http://localhost:4000/sausio_atsiskyrimas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sausio 6 - 15 dd. Samathos-Vipassanos atsiskyrimas su vienuole" /><published>2022-11-07T00:00:00+02:00</published><updated>2022-11-07T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/january-retreat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sausio_atsiskyrimas.html">&lt;h2 id=&quot;devynių-dienų-samathos-vipassanos-meditacijos-atsiskyrimas&quot;&gt;Devynių dienų Samathos-Vipassanos meditacijos atsiskyrimas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sausį kviečiame į ilgesnį meditacijos atsiskyrimą Trakų rajone.&lt;br /&gt;
Atsiskyrimą ves vienuolė &lt;strong&gt;Ayya Piyadassī&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Samatha&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (skr. &lt;em&gt;śamatha&lt;/em&gt;) ir &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vipassana&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (skr. &lt;em&gt;vipaśyanā&lt;/em&gt;) (rimtis ir įžvalga) – tai bruožai, kuriuos būtina lavinti, jei esate rimtai nusiteikę suprasti save ir pasaulį, suprasti kas yra laimė ir kokios yra jos tikrosios priežastys ir sąlygos. Šis atsiskyrimas bus skirtas tiems bruožams puoselėti, suprasti kas mus daro nelaimingais ir vaduotis iš to, judėti link laimės ir pilnatvės.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Samatha&lt;/em&gt; (rimtis) ugdoma išlaikant dėmesį nukreiptu į vieną objektą. Kuo ilgiau protas sugeba išlikti su vienu objektu, tuo ramesniu jis tampa. Tuo nurimusiu protu įvairiapusiškai tyrinėjant kūną ir protą sukeliama į tyrumą vedanti &lt;em&gt;Vipassana&lt;/em&gt; (įžvalga).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jei esate dalyvavę 2-jų ar 3-jų dienų tylos stovykloje ir jums tų dienų pasirodė per mažai, ar jei nesate dalyvavę tylos stovykloje bet jums smalsu ir mėgstate iššūkius, šis rimties (&lt;em&gt;samatha&lt;/em&gt;) ir įžvalgos (&lt;em&gt;vipassana&lt;/em&gt;) lavinimui skirtas 9 dienų atsiskyrimas yra Jums.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimo metu bus išlaikomą budri, įsiklausanti tyla. Ji yra būtina giliam gebėjimui girdėti, galvoti, atidžiam savo proto ir kūno stebėjimui ir suvokimui. Laikas vienumoje, kurį dovanojate sau atsiskyrimo metu, padės pamatyti save ir pasaulį naujai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mes nusprendžiame tylėti, kad padėtume sau ir kitiems. Tai nėra reikalavimas tylos iš kitų, tai mūsų pačių tyla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATSISKYRIMO PRAKTIKOS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Asmeninės meditacijos instrukcijos&lt;br /&gt;
- Samathos ir vipassanos meditacijos praktikos&lt;br /&gt;
- Tylos praktika&lt;br /&gt;
- Mokytojos kalbos apie mokymą&lt;br /&gt;
- Giesmės&lt;br /&gt;
- Individualūs pokalbiai su meditacijos mokytoja&lt;br /&gt;
- Klausimų/atsakymų valandėlė kasdien&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kas antrą dieną bus asmeniniai pokalbiai su mokytojomis praktikai aptarti. Taip pat bus galima pateikti klausimus raštu. Į juos bus atsakoma vakarinėje klausimų ir atsakymų sesijoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TVARKARAŠTIS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5:30 Pabundame&lt;br /&gt;
6:00 Giesmės ir meditacija&lt;br /&gt;
7:00 Pusryčiai&lt;br /&gt;
7:45 Meditacija dirbant&lt;br /&gt;
8:30 Rytinė meditacija&lt;br /&gt;
11:30 Pietūs&lt;br /&gt;
14:30 Popietinė meditacija&lt;br /&gt;
17:30 Arbata&lt;br /&gt;
18:00 Laisvas laikas ir savarankiška praktika&lt;br /&gt;
19:30 Giesmės, meditacija ir klausimai ir atsakymai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį - kelsimės anksti - tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime - gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tradiciškai laikysimės aštuonių dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo:&lt;br /&gt;
- žudymo&lt;br /&gt;
- vogimo&lt;br /&gt;
- seksualinių veiksmų&lt;br /&gt;
- melagystės&lt;br /&gt;
- svaigalų&lt;br /&gt;
- valgymo po pietų&lt;br /&gt;
- pramogų ir puošimosi&lt;br /&gt;
- miegojimo per ne lyg patogiose lovose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KAINA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renginys ne pelno siekiantis.&lt;br /&gt;
Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą 305 eurų.&lt;br /&gt;
Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REGISTRACIJA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registracija bus patvirtinta sumokėjus 305 eurų už 9 nakvynes ir maitinimą.&lt;br /&gt;
- atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- registracijos mokestis yra negrąžinamas.&lt;br /&gt;
- jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas.&lt;br /&gt;
- jei negalite sau tiek leisti finasiškai, bet labai norite dalyvauti atsiskyrime parašykite elektroniniu paštu amandaspaulauskas@gmail.com&lt;br /&gt;
- Vietų skaičius ribotas iki 30 žmonių.&lt;br /&gt;
(dalyviai gyvens triviečiuose arba keturviečiuose kambariuose)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOKĖJIMO DUOMENYS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras”&lt;br /&gt;
Banko saskaita: LT037044090102012566&lt;br /&gt;
Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X&lt;br /&gt;
Suma: 305 eur.&lt;br /&gt;
Mokėjimo paskirtis: stovykla sausis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VIETA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„TRAKŲ AUKŠTĖS” kaimo turizmo sodyba
Paraisčių km. 5, Trakų raj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Telefonu: 860341093&lt;br /&gt;
El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai atsiskyrimai" /><category term="renginiai" /><category term="atsiskyrimai" /><summary type="html">Devynių dienų Samathos-Vipassanos meditacijos atsiskyrimas Sausį kviečiame į ilgesnį meditacijos atsiskyrimą Trakų rajone. Atsiskyrimą ves vienuolė Ayya Piyadassī. Samatha (skr. śamatha) ir Vipassana (skr. vipaśyanā) (rimtis ir įžvalga) – tai bruožai, kuriuos būtina lavinti, jei esate rimtai nusiteikę suprasti save ir pasaulį, suprasti kas yra laimė ir kokios yra jos tikrosios priežastys ir sąlygos. Šis atsiskyrimas bus skirtas tiems bruožams puoselėti, suprasti kas mus daro nelaimingais ir vaduotis iš to, judėti link laimės ir pilnatvės. Samatha (rimtis) ugdoma išlaikant dėmesį nukreiptu į vieną objektą. Kuo ilgiau protas sugeba išlikti su vienu objektu, tuo ramesniu jis tampa. Tuo nurimusiu protu įvairiapusiškai tyrinėjant kūną ir protą sukeliama į tyrumą vedanti Vipassana (įžvalga). Jei esate dalyvavę 2-jų ar 3-jų dienų tylos stovykloje ir jums tų dienų pasirodė per mažai, ar jei nesate dalyvavę tylos stovykloje bet jums smalsu ir mėgstate iššūkius, šis rimties (samatha) ir įžvalgos (vipassana) lavinimui skirtas 9 dienų atsiskyrimas yra Jums. Atsiskyrimo metu bus išlaikomą budri, įsiklausanti tyla. Ji yra būtina giliam gebėjimui girdėti, galvoti, atidžiam savo proto ir kūno stebėjimui ir suvokimui. Laikas vienumoje, kurį dovanojate sau atsiskyrimo metu, padės pamatyti save ir pasaulį naujai. Mes nusprendžiame tylėti, kad padėtume sau ir kitiems. Tai nėra reikalavimas tylos iš kitų, tai mūsų pačių tyla. ATSISKYRIMO PRAKTIKOS - Asmeninės meditacijos instrukcijos - Samathos ir vipassanos meditacijos praktikos - Tylos praktika - Mokytojos kalbos apie mokymą - Giesmės - Individualūs pokalbiai su meditacijos mokytoja - Klausimų/atsakymų valandėlė kasdien Kas antrą dieną bus asmeniniai pokalbiai su mokytojomis praktikai aptarti. Taip pat bus galima pateikti klausimus raštu. Į juos bus atsakoma vakarinėje klausimų ir atsakymų sesijoje. TVARKARAŠTIS 5:30 Pabundame 6:00 Giesmės ir meditacija 7:00 Pusryčiai 7:45 Meditacija dirbant 8:30 Rytinė meditacija 11:30 Pietūs 14:30 Popietinė meditacija 17:30 Arbata 18:00 Laisvas laikas ir savarankiška praktika 19:30 Giesmės, meditacija ir klausimai ir atsakymai Atsiskyrimas vyks pagal tradicinį tvarkaraštį - kelsimės anksti - tai užduos budrumo toną visai dienai. Anksti pusryčiausime, pietausime prieš vidurdienį, vakare gersime arbatą. Vakarienės nevalgysime - gėrėsimės proto ir kūno lengvumu, meditacijos teikiamais džiaugsmais. Šis atsiskyrimas nėra poilsio stovykla, bet rimta dvasinė praktika. Tradiciškai laikysimės aštuonių dorovės priesakų. Pasižadėsime susilaikyti nuo: - žudymo - vogimo - seksualinių veiksmų - melagystės - svaigalų - valgymo po pietų - pramogų ir puošimosi - miegojimo per ne lyg patogiose lovose. KAINA Renginys ne pelno siekiantis. Dalyviams reikės sumokėti tik savikainos mokestį už nakvynę ir vegetarišką maitinimą 305 eurų. Jeigu norėsite po renginio BUS GALIMYBĖ PAAUKOTI mokytojai už mokymą ir tarnystę. REGISTRACIJA Registracija bus patvirtinta sumokėjus 305 eurų už 9 nakvynes ir maitinimą. - atlikus pavedimą patvirtinti registracijai BŪTINA atsiųsti pavedimo kopiją el. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com - registracijos mokestis yra negrąžinamas. - jei dėl COVID-19 atsiradusių naujų ribojimų renginį tektų atšaukti registracijos mokestis bus nedelsiant grąžintas. - jei negalite sau tiek leisti finasiškai, bet labai norite dalyvauti atsiskyrime parašykite elektroniniu paštu amandaspaulauskas@gmail.com - Vietų skaičius ribotas iki 30 žmonių. (dalyviai gyvens triviečiuose arba keturviečiuose kambariuose) MOKĖJIMO DUOMENYS Pavadinimas: Labdaros ir paramos fondas “Alokos centras” Banko saskaita: LT037044090102012566 Banko pavadinimas: AB SEB bankas SWIFT kodas: CBVILT2X Suma: 305 eur. Mokėjimo paskirtis: stovykla sausis VIETA „TRAKŲ AUKŠTĖS” kaimo turizmo sodyba Paraisčių km. 5, Trakų raj. KONTAKTAI SUSISIEKTI JEI TURITE DAUGIAU KLAUSIMŲ Telefonu: 860341093 El. paštu: amandaspaulauskas@gmail.com</summary></entry><entry><title type="html">Laimė – tai įgūdis | Paskaita lapkričio 6d.</title><link href="http://localhost:4000/laime_tai_igudis.html" rel="alternate" type="text/html" title="Laimė – tai įgūdis | Paskaita lapkričio 6d." /><published>2022-10-21T00:00:00+03:00</published><updated>2022-10-21T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/laime-tai-igudis</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/laime_tai_igudis.html">&lt;p&gt;Tai, ar esame laimingi ar ne, nėra kažkieno malonė ar bausmė. Mūsų laimė yra mūsų rankose, o tiksliau mūsų širdyse, mūsų galvose. Laimės šaltinis nėra išorėje, jis glūdi viduje, ir mes ji galime atrasti ir plėsti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Būti laimingu – tai gebėjimas, kuri galime lavinti, vystyti.&lt;br /&gt;
Ši paskaita bus apie tai, kas blokuoja laimę ir apie tai, kaip tuos blokus pašalinti, kokias vidines savybės tam turime ugdyti ir kaip galime tai daryti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maloniai kviečiame &lt;strong&gt;10:00 lapkričio 6d.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Būtina registracija.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 11.06”.&lt;br /&gt;
Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼&lt;/p&gt;</content><author><name>piya</name></author><category term="renginiai" /><category term="renginiai" /><summary type="html">Tai, ar esame laimingi ar ne, nėra kažkieno malonė ar bausmė. Mūsų laimė yra mūsų rankose, o tiksliau mūsų širdyse, mūsų galvose. Laimės šaltinis nėra išorėje, jis glūdi viduje, ir mes ji galime atrasti ir plėsti. Būti laimingu – tai gebėjimas, kuri galime lavinti, vystyti. Ši paskaita bus apie tai, kas blokuoja laimę ir apie tai, kaip tuos blokus pašalinti, kokias vidines savybės tam turime ugdyti ir kaip galime tai daryti. Maloniai kviečiame 10:00 lapkričio 6d. Būtina registracija. Registruotis galite parašę mums į aloka@theravada.lt laišką su tema “DALYVAUSIU 11.06”. Jeigu dalyvauti negalėsite, prašome pranešti iš anksto‼</summary></entry></feed>